<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><codeBook xmlns="http://www.icpsr.umich.edu/DDI" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" ID="004-PER-INEI-EPE-2004" version="1.2.2" xsi:schemaLocation="http://www.icpsr.umich.edu/DDI http://www.icpsr.umich.edu/DDI/Version1-2-2.xsd"><docDscr><citation><titlStmt><titl>
          abril_2004 - CORREGIDO
        </titl><IDNo>
          004-PER-INEI-EPE-2004
        </IDNo></titlStmt><prodStmt><producer abbr="INEI">
          Instituto Nacional de Estadística e Informática
        </producer><producer abbr="DTDIS" affiliation="INEI">
          - Dirección Técnica de Demografía e Indicadores Sociales
        </producer><producer abbr="DNCE" affiliation="INEI">
          - Dirección Nacional de Censos y Encuestas
        </producer><producer abbr="CIDE" affiliation="INEI">
          - Centro de Investigación y Desarrollo
        </producer><software date="2005-07-06" version="v3.5 Beta 2">
          Nesstar Exporter
        </software></prodStmt><verStmt>
        <version type="VERSION ÚNICA"/>
      </verStmt></citation></docDscr><stdyDscr><citation><titlStmt><titl>
          ENCUESTA PERMANENTE DE EMPLEO - TRIMESTRE MÓVIL FEBRERO - ABRIL 2004
        </titl><altTitl>
          EPE 04/2004
        </altTitl></titlStmt><rspStmt><AuthEnty>
          Instituto Nacional de Estadística e Informática (INEI)
        </AuthEnty></rspStmt><prodStmt><copyright>
          Según el Decreto Supremo Nº 043-2001-PCM toda publicación que reproduzca información estadística proveniente del Sistema Estadístico Nacional, deberá citar la fuente.
        </copyright><software date="2005-07-06" version="v3.5 Beta 2">
          Nesstar Exporter
        </software><fundAg abbr="INEI">
          Instituto Nacional de Estadística e Informática
        </fundAg></prodStmt><distStmt><contact affiliation="Instituto Nacional de Estadística e Informática (INEI)" email="nhidalgo@inei.gob.pe">
          Sra. Nancy Hidalgo Calle
        </contact></distStmt><serStmt><serName>
          Encuesta de Empleo [hh/lfs]
        </serName><serInfo>
          La Encuesta Permanente de Empleo en Lima Metropolitana se inició en marzo del año 2001 bajo la responsabilidad del Instituto Nacional de Estadística e Informática, con el objetivo de proveer información mensual sobre la situación y la dinámica de los diferentes aspectos inherentes al empleo y el mercado laboral. Los resultados corresponden a la situación observada en períodos acumulados de tres meses.

Por razones presupuestales en el año 2000 se dejaron de trabajar las encuestas nacionales de hogares en forma trimestral que permitían obtener información estadística sobre el empleo. La alternativa fue impulsar un proyecto de investigación estadística que permitiera contar con una serie de empleo continua a partir de la cual se obtuvieran mensualmente indicadores con una periodicidad trimestral sobre las características y evolución del empleo. 
 
En este marco, el INEI llevó a cabo coordinaciones técnicas con el Ministerio de Trabajo y Promoción del Empleo y expertos en investigaciones del mercado laboral, con el apoyo del Ministerio de Economía y Finanzas, dando como resultado la creación de la Encuesta Permanente de Empleo (EPE) como una encuesta panel orientada a la obtención de estadísticas sobre las características y evolución del empleo en Lima Metropolitana.
 
En sus inicios la encuesta fue concebida como panel fijo con retorno a los hogares cada trimestre. Después de un año de realización y dado el incremento de la tasa de no respuesta se introdujeron variantes de perfeccionamiento en el diseño de la muestra a panel con rotación de hogares: aproximadamente se rota 1/6 de la muestra cada trimestre.
        </serInfo></serStmt></citation><stdyInfo><subject><keyword>
          Actividad Económica
        </keyword><keyword>
          Desocupado
        </keyword><keyword>
          Ingreso Total
        </keyword><keyword>
          Empleo
        </keyword></subject><abstract>
        La Encuesta Permanente de Empleo, es una investigación estadística continua que genera  indicadores mensuales (por trimestre móvil), que permiten conocer la evolución del empleo e ingreso de los hogares de Lima Metropolitana. La finalidad de esta encuesta es obtener información base para estimar los principales indicadores del mercado laboral.
 
La Encuesta Permanente de Empleo a los hogares tiene una particularidad muy importante por ser una encuesta que capta la oferta de mano de obra, tiene la ventaja sobre las encuestas por el lado de la demanda de mano de obra, porque puede captar información de todas las categorías de trabajadores, incluidos los empleados por cuenta propia y los trabajadores a domicilio, etc., cumpliendo así uno de los requerimientos de la Organización Internacional del Trabajo (OIT) en la cual define la población ocupada como “aquellos que trabajaron por lo menos una hora”. Este requisito tan bajo delimitado a 1 hora permite abarcar un universo muy heterogéneo, inclusive estudiantes o trabajadores ocasionales que trabajaron sólo una hora en el período de referencia. Pero ofrece la seguridad de que se capta la mayor cantidad de trabajo posible.

Otra de las particularidades de este tipo de encuestas, es que no solamente se indaga acerca de la ocupación de las personas que tienen un puesto de trabajo, sino también de los que están intentando conseguir un trabajo. La importancia de contar con encuestas de este tipo es porque nos permite hacer un seguimiento del mercado laboral peruano que tiene la característica de ser dinámico es decir estar en continuo movimiento y cambios de situaciones de movilidad permanente, para lo cual es de mucha utilidad contar con un instrumento de medición como las encuestas de empleo a los hogares.
 
Con las encuestas de empleo por el lado de la demanda solo son investigadas la población ocupada que es absorbida por las grandes empresas las cuales representan  aproximadamente el 25%, asimismo no se puede indagar si la persona tiene la necesidad de trabajar más tiempo del que su ocupación le permite, como se puede tener en el caso de encuestas por el lado de la oferta.
 
Se ha reconocido que no basta con medir el desempleo para entender las deficiencias del mercado de trabajo en nuestro país, fenómeno característico de los países en desarrollo; se observa una tasa de desempleo relativamente baja pero la tasa de subempleo es alta y afecta a la mayor parte de la población.
 
La Encuesta Permanente de Empleo se diseñó como una encuesta panel, justamente para facilitar el análisis de la dinámica del empleo. La encuesta panel por su naturaleza posibilita observar la evolución en el tiempo del empleo e ingresos de los hogares.
      </abstract><sumDscr><timePrd cycle="Trimestre Móvil Febrero - Abril 2004" date="2004-04-01" event="start"/><timePrd cycle="Trimestre Móvil Febrero - Abril 2004" date="2004-04-30" event="end"/><collDate cycle="Trimestre móvil Febrero - Abril 2004" date="2004-04-01" event="start"/><collDate cycle="Trimestre móvil Febrero - Abril 2004" date="2004-04-30" event="end"/><nation abbr="Per">
          PERU
        </nation><geogCover>
          Se realizó en la Provincia de Lima y la Provincia Constitucional del Callao, constituido por 43 distritos de la provincia de Lima y los 6 distritos de la Provincia Constitucional del Callao ambas provincias conforman el Área Metropolitana de Lima y Callao.
 
Se ha excluido de este estudio a los establecimientos económicos y viviendas de tipo colectivo, por no formar parte de la población bajo estudio, se excluyó a los miembros de las Fuerzas Armadas que viven en cuarteles, campamentos, barcos, etc. y a las personas que residen en viviendas colectivas (hoteles, hospitales, asilos y claustros religiosos, cárceles, etc.).
        </geogCover><anlyUnit>
          La unidad de investigación está constituida por: 

1) los integrantes del hogar familiar, 
2) los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios, 
3) los integrantes de una pensión familiar que tienen como máximo 9 pensionistas, y 
4) las personas que no son miembros del hogar familiar, pero que estuvieron presentes en el hogar los últimos 30 días.

No son investigados: 
1) los integrantes de una pensión familiar que tiene de 10 a más pensionistas, y 
2) los trabajadores del hogar con cama afuera.
        </anlyUnit><universe>
          La población bajo estudio estuvo constituida por el conjunto de viviendas particulares y sus ocupantes con residencia habitual ubicadas en Lima Metropolitana.

Se excluyó del estudio a los miembros de las fuerzas armadas que viven en cuarteles, campamentos, barcos etc. Además se excluyó a las viviendas colectivas (hoteles, hospitales, asilos, claustros religiosos, cárceles etc.).
        </universe><dataKind>
          Encuesta por muestreo (ssd)
        </dataKind></sumDscr><notes>
        Los temas investigados en este encuesta fueron:

A. Características de los miembros del hogar.
B. Empleo e Ingreso.
    * Ocupados.
    * Desocupados.
    * Trabajo anterior.
    * Seguro de salud.
      </notes></stdyInfo><method><dataColl><dataCollector abbr="INEI">
          Instituto Nacional de Estadística e Informática.
        </dataCollector><sampProc>
          Información Básica: Marco de viviendas y croquis provienen de la Actualización Cartográfica y Registro de Edificios y Viviendas del Precenso de 1999 - 2000, actividad realizada en el Área Metropolitana de Lima y Callao.

Actualización: La cartografía e información básica de cada conglomerado seleccionado ubicado en áreas periféricas fue actualizada previamente a la ejecución de la recopilación de información.

Tipo de Muestreo: Probabilístico, de áreas y bietápico (sistemático con PPT en la primera etapa y sistemático simple de una muestra compacta en la segunda etapa).
Teniendo en cuenta que los propósitos de la encuesta fueron obtener estimaciones confiables del empleo a partir de información agregada de tres rondas mensuales consecutivas, así como obtener estimaciones del cambio de las características del empleo en el tiempo, se diseñadó una muestra del tipo panel con sustitución (rotación) parcial de las unidades de muestreo en las etapas posteriores. Esta muestra panel tendrá una vigencia de 2 años a partir del 2004.
Otro aspecto importante que tuvo en cuenta el diseño, fue la manera de efectuar el empalme de las muestras (de un diseño a otro) de tal manera que ello no implicase que los resultados de la encuesta pierdan la comparabilidad temporal y confiabilidad estadística.
Teniendo en cuenta lo antes mencionado, se consideró lo siguiente:
Selección de una muestra de 1200 conglomerados por única vez. Esta muestra fue dividida mediante un proceso aleatorio en 6 submuestras, cada una de igual cantidad de conglomerados. Estas submuestras, mediante un plan de rotación fueron agrupadas en rondas mensuales de encuesta (cada ronda mensual consta de 2 submuestras).
Con la finalidad de suavizar el empalme de una muestra a otra, en los meses de junio, julio y agosto del 2004, la muestra se irá renovando de tal manera que entre un trimestre móvil a otro sólo el 17% de la muestra total fue nueva. Esto, evitó que las estimaciones de la encuesta se vean afectadas por el cambio de muestra.
A partir de setiembre del 2004, se contará con una muestra renovada en su totalidad. Según el plan de rotación de la muestra, en los tres primeros meses de encuesta, cada vivienda es entrevistada y se mantiene en la muestra hasta el trimestre siguiente. Se retira en los 8 meses siguientes y luego se reintegra a la muestra durante otros 2 trimestres consecutivos. De esta manera, cada vivienda seleccionada es entrevistada 2 veces por año o ronda anual de encuesta.
El nivel de confianza de los resultados muestrales, fue del 95%.

Tamaño de la muestra: Se determinó un tamaño de muestra de 4,800 viviendas particulares por trimestre móvil, resultando 1600 mensuales distribuidas en 400 conglomerados. Este tamaño consideró una sobre muestra del 20% debido a la no respuesta.
El número de viviendas seleccionadas por conglomerado fue igual a 4.
        </sampProc><deviat>
          En el trimestre móvil de Febrero - Abril 2004, se programaron y efectuaron 4 mil 800 viviendas, de las cuales 4 mil 198 se registraron como viviendas entrevistadas, es decir, viviendas completas e incompletas, que equivale a un 87.6%.
        </deviat><collMode>
          Entrevista directa [f2f]
        </collMode><resInstru>
          El cuestionario de la EPE consta de 1 carátula con 15 preguntas, el capítulo 100: “Características de los miembros del hogar” contiene 11 preguntas y finalmente el capítulo 200: “Empleo e Ingreso” contiene 26 preguntas.

El capítulo 100 “Características de los miembros del hogar” está compuesto por preguntas que constituyen los principales identificadores demográficos de los componentes del hogar, los cuales permiten determinar la estructura de la población con residencia permanente por sexo, edad y nivel de educación, variables que tienen influencia en el desarrollo social y económico del país.  El informante es el Jefe(a) del hogar, esposa o cónyuge, o algún miembro del hogar de 18 a más años de edad.

El capítulo 200: “Empleo e ingreso” de la EPE tiene como objetivo determinar indicadores de la magnitud del empleo, número de ocupados y número de horas trabajadas, magnitud del desempleo: número de desocupados y la tasa del desempleo abierto, duración del desempleo entre otros. Para este capítulo los que informan son todos los residentes habituales del hogar con 14 y más años de edad. La entrevista se efectuó en forma directa al informante, retornando el encuestador a la vivienda las veces que fueron necesarias. Las preguntas 201 a 204, permitieron determinar la condición de actividad de las personas durante el período de referencia, es decir, si estuvieron ocupados, desocupados o inactivos.
        </resInstru><sources/><collSitu>
          Si tomamos los últimos 10 trimestres móviles, tenemos lo siguiente:

MES y TRIMESTRE        TIEMPO (minutos)    VISITA (veces)

MAY/JUN/JUL03                       25.8                          3.6 
JUN/JUL/AGO03                       25.3                          3.7
JUL/AGO/SET03                       25.0                           3.7
AGO/SET/OCT03                      24.6                           3.9
SET/OCT/NOV03                      25.2                           3.9    
OCT/NOV/DIC03                       25.7                           3.9
NOV03/DIC/ENE04                  25.2                           3.8
DIC03/ENE/FEB04                   25.0                           3.9
ENE/FEB/MAR04                      25.1                           3.8
FEB/MAR/ABR04                      26.2                           3,8

PROMEDIO                                25.3                           3.8

El tiempo promedio de visita al hogar de las últimas 10 encuestas ejecutadas ha oscilado entre 24 y 33 minutos, aumentando conforme pasaron los meses. El número promedio de visitas a los hogares también se ha incrementado pero levemente (de 3,4 a 3.9 veces por hogar). 
Si comparamos los mismos trimestres móviles para los años 2004 y 2003, vemos que en el tiempo promedio de visita (25.2 en el 2004 contra 25,8 en el 2003)  y el número promedio de visitas a los hogares (4,1 en el 2004 contra 3,6 en el 2003) se ha incrementado en el presente período.
        </collSitu><actMin>
          La Supervisión.
Consiste en la verificación técnica del cumplimiento de las tareas de campo, programadas de acuerdo a las metodologías y calendarios establecidos. En la Encuesta Permanente de Empleo está función esta a cargo de 03 supervisoras locales. 
La supervisora es la encargada de supervisar, verificar la información recopilada en las viviendas, recuperar información de las viviendas con tasa de no respuesta y de acuerdo al plan de recorrido de su personal, diseñar su plan de recorrido diario.
La supervisora en campo verifica las muestras nuevas, observa las entrevistas, verifica la vivienda cuando tienen como resultado: rechazo, ausente, desocupada, transitoria, etc. Así mismo verifica y/o levanta los rechazos y revisa material en campo. También es la encargada de revisar todo el material del personal a su cargo en la oficina.
Al fin de mes es la encargada de realizar la recuperación de la información de los diferentes conglomerados trabajados (viviendas incompletas, rechazos, ausentes, etc.).
A efecto de controlar el recorrido de la supervisora en campo, se ha diseñado una hoja de plan de recorrido de la supervisión, donde se registra el nombre del encuestador, distrito, conglomerado, número de vivienda donde realiza la observación de entrevista y donde realiza la verificación, así como el tiempo que supervisa en cada conglomerado.

La Reentrevista.
Con el propósito de evaluar la calidad de la información recopilada de campo la Dirección de Metodología de la DECEH, retomó a partir del mes de marzo del 2002, la idea de aplicar la reentrevista como mecanismo de control de calidad del trabajo de los encuestadores.
Para el presente año la reentrevista se ha iniciado a partir de la tercera semana del mes de enero del 2003.

1. Objetivos
- Efectuar un control de calidad permanente de las principales variables de la encuesta, a fin de detectar las preguntas con mayores problemas y corregir errores u omisiones en la información.
- Verificar que el encuestador haya concurrido directa y personalmente a las viviendas que debe encuestar.
- Comprobar que se haya determinado correctamente e incluido a todos los miembros del hogar en el cuestionario.
- Revisar que las características de cada miembro del hogar hayan sido correctamente investigadas y anotadas.

2. Aspectos Generales
- La reentrevista consiste en verificar la información recopilada en campo a través de un cuestionario que contiene algunas variables a verificar.
- Se procede a digitar las reentrevistas mediante el sistema de entrada de datos.
Posteriormente a través de un programa, se genera un listado de diferencias que resultan de la comparación: base de datos de reentrevistas vs base de datos de campo, obteniéndose resultados que fueron elementos de referencia para el reforzamiento de los errores detectados, conceptos y técnicas de entrevista.
- La ejecución de esta tarea, estuvo conformado por un equipo independiente de un verificador y una supervisora de control de calidad, quienes se encargaron de visitar por segunda vez a una sub-muestra de hogares y personas incluidas en la encuesta. Se aplicó durante 5 días, conformados por 4 días de trabajo y 1 día de recuperación.
- Los criterios empleados para seleccionar la muestra a reentrevistar son:

Para la vivienda:
- Que tenga como resultado final de la encuesta, código igual a 1 (Completa).
- Para que el conglomerado sea seleccionado debió tener por lo menos 4 viviendas trabajadas, es decir, con resultado completo por lo menos 1 vivienda, el resto pudo tener resultado incompleto, rechazo, ausente u otro.

Para las Personas:
- Selección aleatoria
- Selección direccionada.
- Selección de casos con información referencial.

- Una vez seleccionada la muestra se diseñó la ruta de trabajo para los dos supervisores.
- La carga de trabajo en promedio fue de 4 viviendas por día y de 24 viviendas por período.
- El formulario contiene algunas preguntas del capítulo 100 “Características de los Miembros del Hogar” y del capítulo 200 “Empleo e Ingreso”.
- El formulario tiene 2 periodos de referencia:
*Capítulo 100: Será el día que se aplicó la entrevista.
*Capítulo 200: Será la semana pasada de domingo a sábado, que deberá corresponder al que se consideró en la encuesta.
Para ambos capítulos se tomó la información a las mismas personas que dieron la información a los encuestadores. 

3. Resultados de la Reentrevista
- Los hogares identificados con diferencias fueron analizados por el Jefe de la operación de campo y consultado con el personal de campo. De tratarse de errores de concepto de los encuestadores, estos fueron corregidos en el cuestionario y en la base de datos dando por válida la información del verificador de control de calidad.
- En el Capitulo 100, se detectaron algunas diferencias en el nivel de educación alcanzado y omisión de personas.
- En el Capitulo 200, se encontraron algunos casos de personas consideradas como desocupadas cuando eran ocupadas, diferencias en la rama de actividad, categoría de ocupación, tamaño de empresa en menor porcentaje.
        </actMin><weight>
          CONSTRUCCION DE FACTORES DE EXPANSION
Para que las estimaciones derivadas de la Encuesta Permanente de Empleo sean representativas de la población, es necesario multiplicar los datos de cada hogar muestral contenido en los archivos por el peso o factor de expansión calculado según el diseño muestral.
Todo este proceso fue resumido al obtener la probabilidad de selección de cada vivienda, lo cual se determinó de la siguiente manera:

                                           1º ETAPA 2º ETAPA
                              fij = [ n x ( Mi / M ] x [ 1 / Zi]
Donde:
fij = Probabilidad de selección de la j-ésima vivienda en la i-ésima UPM (conglomerado).
n = Tamaño muestral de UPM.
M = Total de viviendas en el Área Metropolitana de Lima y Callao (Precenso 1999)
Mi = Total de viviendas en la i-ésima UPM (conglomerado), según Precenso 1999.
Zi = Total de compactos formados en la i-ésima UPM muestral, según actualización 2004.
El factor de expansión básico está definido como el inverso de la probabilidad final de selección
(fij):
Wi = 1 / fij
Wi = Factor de expansión básico para las viviendas seleccionadas dentro de la i-ésima UPM muestral.
También, se ajustan los factores de expansión teniendo en cuenta la magnitud de la no-respuesta en cada UPM (conglomerado) muestral.
El factor final de expansión (W´i) para cada registro tiene dos componentes: el factor de expansión básico (Wi) y el factor de ajuste por la no respuesta.
Dado que los factores de expansión son calculados al nivel de cada UPM (conglomerado) seleccionada, se ajustan los factores de expansión a este nivel.
En este caso el factor final de expansión (W´i) para las viviendas seleccionadas dentro de la i-ésima UPM seleccionada se puede expresar como:
                               W´i = ( Wi ) x (mi / m´i)
Donde:
mi = Total de viviendas seleccionadas dentro de la i - ésima UPM seleccionada, es decir, el número de entrevistas más el número de no entrevistas.
m´i = Total de viviendas entrevistadas dentro de la i-ésima UPM seleccionada.
La no entrevista, se refiere a unidades de muestreo válidas, es decir, que no pudieron ser entrevistadas a causa de rechazos y/o ausencia de informantes.
Por otro lado, las no entrevistas no incluyen unidades de muestreo no válidas seleccionadas como viviendas desocupadas, abandonadas, transitorias, destruidas, etc. Es decir, donde se sabe concretamente, por las causas que los motivaron, que no existe hogar, reflejando problemas de marco.
        </weight><cleanOps>
          Etapas del procesamiento de datos

1. Digitación
2. Validación o redigitación
3. Codificación
4. Consistencia mecanizada
5. Construcción de Factores de Expansión.
6. Imputación.
6. Tabulación ó Resultados.
        </cleanOps></dataColl><notes>
        RECOJO DE INFORMACIÓN
- Inicio de la operación de campo: Se inició el 06 de marzo del 2001.  
- Método de entrevista: Directa.
- Personal de campo: 3 supervisoras, 12 encuestadores y 2 verificadores de control de calidad.
- Carga de trabajo: La carga de trabajo por encuestador fue de 5 conglomerados  por período, cuatro conglomerados de 4 viviendas y un conglomerado de 8 viviendas particulares.
- Período de trabajo: El tiempo de duración de cada período fue de 7 días: 4 días de recojo de información, 2 días de recuperación y un día de descanso.

DESARROLLO DE LA OPERACIÓN DE CAMPO
- Para la ejecución de la operación de campo se contó con tres camionetas, una para cada supervisora.
- Se enviaron oficios a las diferentes comisarías del distrito a efectos de contar con resguardo policial en caso de emergencia.
- Antes de salir a campo se diligenciaba el plan de recorrido por cada encuestador, así como el recorrido de la movilidad que estaba a cargo de cada supervisora.
- La supervisora en campo observó las entrevistas, verificó la vivienda cuando tenian como resultado: ausente, desocupada, transitoria, etc. Asimismo verificó y/o levantó los rechazos y revisó material en campo.
- Diariamente se entrega a la unidad de distribución, recepción y archivo (UDRA) los cuestionarios de las viviendas completas para su inmediata digitación.
- A efecto de controlar el recorrido de la supervisora en campo, se diseñó una hoja de recorrido de la supervisión, donde se registraba el nombre del encuestador, distrito, conglomerado, número de vivienda donde realizaba la observación de entrevista y donde realizaba la verificación, así como el tiempo que supervisaba en cada conglomerado.
- El personal de campo, estuvo en permanente comunicación por teléfono.
- Las visitas se realizaron hasta altas horas de la noche, dependiendo de las citas de los informantes, como también se les visitó al centro de trabajo.
- Ante los constantes rechazos, fue necesario enviar un oficio a las zonas residenciales donde no permitían el ingreso del personal.
- Paralelamente a la operación de campo se realizó la digitación.
El tiempo promedio de visitas al hogar para el trimestre móvil de Febrero - Abril 2004 fue de 26.4 minutos, aumentando un minuto (1.3 minuto), en relación con el trimestre móvil anterior (Noviembre - Diciembre- Enero 2004).
De los meses comprendidos entre Febrero y Marzo 2004, fue en el mes de Febrero, donde se alcanzó el mayor tiempo de visitas al hogar, registrándose 26.5 minutos.

INDICADORES DE COBERTURA
Trimestre Móvil: Febreo - Abril 2004
INDICADORES	                                           Febrero     Marzo           Abril       Total Febrero - Abril
Total de personas de 14 años a mas           4879         4755             4708             14342
Personas Omitidas	                                242           251                191                 684
Informantes Indirectos	                                774           661               739                2174

% Personas Omitidas	                                 5.0	   5.3                 4.1                   4.8
% Informantes Indirectos	                               15.9          13.9               15.7                15.2
Hogares por vivienda	                                 1.07          1.06               1.05                 1.06
% Hogares por vivienda	                             107.3        105,5             105.2               106,0	

Personas por hogar	                                 4,3               4,3               4,2                      4,3	
PEA por hogar	                                                 2,3               2,3               2,2                      2,3
Ocupados por hogar	                                 2,1	      2,1               2,1                      2,1

Como se observa en el cuadro, el total de personas de 14 años y más de edad registrados en la encuesta, correspondiente a los meses de Febrero - Abril 2004 fue de 14 mil 342.
La tasa de omisión de personas para el trimestre móvil de Febrero - Abril 2004 fue de 4.8%, siendo mayor el porcentaje de omisión en los meses de Abril 2004 donde se registró un 5.3%.
La Población Económicamente Activa (PEA), en los meses comprendidos entre Febrero - Abril 2004 fue en promedio de 2.1 por hogar.
El promedio de personas ocupadas por hogar, en el trimestre móvil de Feb a Abr del 2004 fue de 2.1; manteniéndose constante todos los meses.
      </notes><anlyInfo><respRate>
          La tasa de no respuesta para el trimestre móvil en estudio, fue del 10.2%, siendo el mes de abril, el mes que presentó la mayor tasa de 10.7%.
 La tasa de no respuesta estuvo compuesta en un 8.2% por rechazos, siendo el mes de abril donde se obtuvo el mayor porcentaje. Otro componente de esta tasa estuvo dado por los ausentes, que en este período representó el 2.0%, siendo los  meses de febrero y marzo el de mayor porcentaje. El otro componente fueron los problemas de marco (casos en que las viviendas a entrevistar resultaron desocupadas, viviendas transitorias, puertas falsas, establecimientos, etc.) que representaron el 2.3%del total. Los meses que tuvieron mayor problema de marco han sido febrero y marzo.
        </respRate><EstSmpErr>
          Cálculo de los errores de muestreo
Estos errores son estimados a partir de los datos de la muestra implementada.
El error de muestreo es determinado por el error estándar de la estimación y puede ser expresado en valores relativos mediante el coeficiente de variación (CV), el cual se define como la razón entre el error estándar y la estimación calculada de la muestra.
Además del error estándar, también se obtiene el efecto de diseño (def), el cual se define como la razón entre el error estándar correspondiente al diseño empleado y el error estándar obtenido tratando la muestra como si hubiera sido simple al azar.
El cálculo de estos indicadores de variabilidad, sirve para varios propósitos.
Uno de ellos es, a través del error estándar, medir el grado de precisión (fiabilidad) de las estimaciones derivadas de la encuesta.
En caso que el error estimado se encuentre dentro de los márgenes esperados, es posible afirmar que los resultados obtenidos pueden ser utilizados para realizar inferencias a la población de estudio.
Otro propósito es, para mejorar u optimizar los tamaños de muestra de las encuestas futuras.
El paquete estadístico utilizado en la Encuesta Permanente de Empleo para el cálculo de los errores de muestreo es el STATA (Programa estadístico integrado para Windows), el cual provee los estimadores de variabilidad muestral para parámetros poblacionales, como totales, medias, razones y proporciones para los diferentes dominios de estimación.
Para cada parámetro especificado y dominio de estimación, STATA produce un cuadro de salida con los indicadores siguientes: El valor estimado del parámetro (estimación puntual), el error estándar; el coeficiente de variación (CV), el intervalo con 95 por ciento de confianza (inferior y superior) y el efecto del diseño.

Tratamiento de los errores de no muestreo
Como es sabido, los errores de no muestreo se generan en todas las etapas de la ejecución de la encuesta y generalmente son atribuidas a errores de procedimiento. La reducción de estos errores a niveles poco significativos, es un objetivo que debe cumplirse en cualquier encuesta de hogares por muestreo.
Los tipos de errores de no muestreo más importantes de una encuesta son:
Errores de cobertura, la no respuesta y errores de respuesta. El error de cobertura, se produce cuando no se incluyen en el marco muestral algunas unidades de observación u otras pueden aparecer en él más de una vez. Un buen marco muestral no solo debe proporcionar una lista de la cual se pueden seleccionar unidades para la muestra, sino que también debe dar suficiente información para identificar estas unidades sobre el terreno.
El marco muestral de la Encuesta Permanente de Empleo (EPE), está conformado por un marco de áreas y otro de lista. El marco de áreas (conglomerados), recientemente elaborado, es exhaustivo, es decir, cubre toda la población objetivo. Asimismo, cada conglomerado tiene límites bien definidos en el terreno por lo que elimina el riesgo de traslape con otra (s) unidad (es) del marco.
Los marcos de lista, a su vez, son actualizados en fechas cercanas al inicio de las tareas de recopilación de información por los encuestadores, logrando con esto minimizar los errores debido a los cambios que pudieran ocurrir entre las operaciones de registro y de entrevista.
La no respuesta, es un componente importante del error de no muestreo, surge cuando los hogares o individuos seleccionados para la muestra no proporcionan todos los datos, o alguno de ellos. Los factores que llevan a la no respuesta son diversos, siendo los más importantes: ausencia de informantes; rechazo total o parcial a la entrevista; viviendas desocupadas, en construcción, viviendas no localizadas, áreas de muestreo inaccesibles durante el periodo de la encuesta, debido a diversos factores como lluvias, inundaciones, seguridad, falta de cooperación de autoridades locales, u otros.
La incidencia de la no respuesta o falta de respuesta es posible cuantificarla en la práctica, mediante la comparación de las listas de unidades seleccionadas en la muestra con las unidades que hayan sido entrevistadas.
En la Encuesta Permanente de Empleo, para los casos de no respuesta, el cuestionario de la encuesta permite detectar las causas de la misma.
Las principales incidencias de campo consideradas en la encuesta son:
Entrevistas esperadas.- Son las obtenidas de la muestra de viviendas, con cuestionarios completos e incompletos. Rechazo a la encuesta.- Se produce una vez ubicada la vivienda a entrevistar, por rechazo del hogar o las personas a ser entrevistadas. 
Ausencia de Informantes.- Se produce una vez ubicada la vivienda a entrevistar, por ausencia de los residentes del hogar, debido a su alta movilidad. 
Desocupada.- Se produce una vez ubicada la vivienda, ésta se encuentra deshabitada, destruida o ya no existe por que el hogar que la habitaba se trasladó a otro lugar. 
No se Apertura.- Se produce por falta de tiempo o en algunos casos por descuido o falta de control por parte de encuestadoras y supervisoras. 
Otros.- Son los casos de viviendas no ubicadas, viviendas que son establecimientos, direcciones que no corresponden a viviendas, etc.
        </EstSmpErr><dataAppr>
          IMPUTACIONES
Es el proceso que asigna un determinado valor a las preguntas omitidas durante el  diligenciamiento del cuestionario, es decir, sólo se imputan valores perdidos.
Se construyen matrices de valores promedios para la asignación de datos faltantes y posteriormente se emiten los listados que contengan las identificaciones del registro de hogares imputados, así como; indicadores sobre el porcentaje imputado en el ámbito de cada pregunta.
En esta encuesta se imputan las preguntas siguientes: Pregunta 211 (Ingreso del trabajador dependiente) y Pregunta 212 (Ingreso del trabajador independiente)
Se genera la matriz basándose en el factor promedio monetario por hora diaria a tres decimales del cruce de las variables siguientes:
- Sexo: Pregunta 107
- Edad: Pregunta 108, De 14 a 24 años, De 25 a 44 años, De 45 a 64 años, De 65 y más.
- Rama de actividad: Pregunta 205
- Categoría de Ocupación: Pregunta 206
        </dataAppr></anlyInfo></method><dataAccs><useStmt><confDec required="yes">
          La Encuesta Permanente de Empleo mantiene la confidencialidad de la información recopilada, amparado por el Decreto Supremo 043-2001-PCM que menciona que la información suministrada por las fuentes tiene carácter secreto y no puede ser revelada en forma individualizada, aunque mediare orden administrativa o judicial.
        </confDec><contact URI="http://www.inei.gob.pe/" affiliation="PCM" email="infoinei@inei.gob.pe">
          Instituto Nacional de Estadística e Informática (INEI)
        </contact><citReq>
          El INEI autoriza el uso de la información  siempre que se cite la fuente. Por lo que queda totalmente prohibida la copia o reproducción de la información contenida en cualquier soporte electrónico (redes, bases de datos o publicaciones electrónicas) que permita la disponibilidad de esta información a múltiples usuarios sin previo consentimiento por escrito del INEI.
        </citReq><conditions>
          El INEI pone a disposición de los usuarios toda la información contenida en el Web Site, en forma individual, como licencia de usuario final. Quedando por tanto, prohibida toda comercialización de este derecho de acceso. 
El INEI no se compromete a la actualización inmediata de la información y se reserva el derecho de modificar, aumentar, actualizar, cambiar o corregir cualquier omisión o información contenida en el presente web site en cualquier momento.
          <ExtLink URI="http://www.inei.gob.pe/srienaho/frameEncuesta2.asp" title="Base de Datos ENAHO"/>
        </conditions><disclaimer>
          El INEI no garantiza el funcionamiento de la red de comunicaciones y por lo tanto no asume la responsabilidad sobre la disponibilidad de este servicio. El servidor de datos podrá ser desconectado sin previo aviso. Se harán todos los esfuerzos para que el impacto por tareas de mantenimiento sea el mínimo posible. Asimismo, no se hace responsable de ningún daño o perjuicio sufrido por el usuario que se derive del acceso a este servidor o del uso de información o aplicaciones en él contenido.
        </disclaimer></useStmt></dataAccs></stdyDscr><fileDscr ID="F16" URI="abril_2004 - CORREGIDO.Nesstar?Index=0&amp;Name=Epe-Personas Feb-Mar-Abr 2004"><fileTxt><fileName>
        Epe-Personas Feb-Mar-Abr 2004.NSDstat
      </fileName><fileCont>
        Contiene todas las variables del cuestionario, cuya información ha sido procesada, sobre las  características de los miembros del hogar, el empleo y los ingresos por trabajo.
      </fileCont><dimensns><caseQnty>
          19631
        </caseQnty><varQnty>
          87
        </varQnty></dimensns><fileType>
        Nesstar 200401
      </fileType><filePlac>
        Instituto Nacional de Estadística e Informática
      </filePlac><dataChck>
        La información recopilada en la operación de campo, es digitada y luego pasa por un proceso de  consistencia, que subsana los posibles errores cometidos en campo, eliminando cualquier  deficiencia u omisión ocurrida.

En la etapa de consistencia, cuando se detectan incoherencias u omisiones de información, se  consulta con el personal de campo y de ser necesario se devuelven los formularios para una nueva  verificación.
      </dataChck><verStmt>
        <version>
          Versión Única
        </version>
      </verStmt></fileTxt></fileDscr><dataDscr><varGrp ID="VG9" type="analysis" var="V1342 V1343 V1344 V1345 V1346 V1347 V1348 V1349 V1350 V1351 V1352 V1353 V1354 V1355 V1356 V1357 V1358 V1359 V1360 V1361 V1362 V1363 V1364 V1365 V1366 V1367"><labl>
        Característica Generales
      </labl><txt>
        Agrupa a las variables que contienen información general de las personas que se encontraban en el hogar el día de la entrevista.
      </txt><defntn>
        Son variables que contienen información general de las personas que se entrevista en cada hogar, tal como edad, sexo, etc.
      </defntn><universe clusion="I">
        El universo esta constituido por:
a. Los integrantes del hogar familiar.
b. Los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios.
c. Los integrantes de una pensión familiar que tienen como máximo 9 pensionistas.
d. Las personas que no son miembros del hogar familiar, pero que se encuentran presentes en el hogar los últimos 30 días.
      </universe></varGrp><varGrp ID="VG1" type="analysis" varGrp="VG2 VG4 VG7 VG8"><labl>
        Empleo
      </labl><txt>
        Agrupa a las variables que cuantifican la información referente al empleo de los encuestados.
      </txt><defntn>
        Son variables que nos permiten conocer el volumen de trabajadores que laboran en el sector público, privado, cooperativa y otros, es decir, la cobertura de estos sectores en cuanto al número de trabajadores involucrados en ellos. Asimismo, permite verificar la categoría ocupacional, toda vez que no deben existir empleados que trabajen en su casa o trabajadores independientes que laboren en empresas públicas. También permite identificar a las personas que prestan servicios a las instituciones castrenses o policiales porque tienen un tratamiento diferenciado en la continuación del módulo de empleo.
      </defntn><universe clusion="I">
        El universo esta constituido por:
a. Los integrantes del hogar familiar.
b. Los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios.
c. Los integrantes de una pensión familiar que tienen como máximo 9 pensionistas.
d. Las personas que no son miembros del hogar familiar, pero que se encuentran presentes en el hogar los últimos 30 días.
      </universe></varGrp><varGrp ID="VG3" type="analysis" varGrp="VG5 VG6"><labl>
        Ingreso
      </labl><txt>
        Agrupa a las variables que se utilizan para determinar los diferentes tipos de ingresos que reciben la población ocupada.
      </txt><defntn>
        Variables que se utilizan para determinar la forma de pago que recibe la población ocupada, como por ejemplo salario para el obrero, sueldo para el empleado, ganancia por negocio para el independiente o empleador, etc. y sirve como elemento de consistencia en el cálculo del ingreso por trabajo, permitiendo una mejor precisión de su información.
      </defntn><universe clusion="I">
        Está constituido por los residentes habituales del hogar de 14 y más años de edad y que en el periodo de estudio han realizado alguna actividad para obtener ingresos monetarios o en especie.
      </universe></varGrp><varGrp ID="VG2" type="analysis" var="V1368 V1369 V1370 V1371 V1372 V1373 V1374 V1375 V1376 V1377 V1378 V1379 V1380 V1381 V1382 V1383 V1384 V1385 V1386 V1387 V1388 V1389 V1390 V1391 V1392 V1393 V1394 V1395 V1396 V1397 V1398 V1399 V1400 V1401 V1402 V1403 V1404 V1405 V1406 V1407 V1408 V1409 V1410 V1411 V1412 V1421"><labl>
        Ocupados
      </labl><txt>
        Agrupa a las variables que cuantifican la información referente a las ocupaciones de los encuestados en el periodo de estudio.
      </txt><defntn>
        Son variables que nos permiten investigar la condición de ocupación, ocupación principal desempeñada, ocupación secundaria, rama de actividad, categoría de ocupación, sector o empresa a la que pertenecen, tipo de pago, tipo de contrato, tamaño del establecimiento, horas trabajadas y tiempo de trabajo.
      </defntn><universe clusion="I">
        Esta constituido por los residentes habituales del hogar, de 14 y más años de edad y que en el período de estudio han realizado alguna actividad para obtener ingresos.
      </universe></varGrp><varGrp ID="VG4" type="analysis" var="V1413 V1414 V1415 V1416 V1417 V1418 V1419 V1420 V1421"><labl>
        Desocupados
      </labl><txt>
        Agrupa a las variables que contienen información sobre desocupación, si buscó o no trabajo y qué está haciendo para buscar trabajo, etc.
      </txt><defntn>
        Según la OIT (1983), los desocupados son todas aquellas personas, de uno u otro sexo, que durante el período de referencia cumplen en forma simultanea con los 3 requisitos siguientes:
a. Sin empleo, es decir; que no tienen ningún empleo, como asalariado o como independiente.
b. Corrientemente disponible para trabajar, es decir; con disponibilidad para trabajar en un empleo asalariado o independiente, durante el período de referencia.
c. En busca de empleo, es decir; que habían tomado acciones concretas para buscar un empleo asalariado o independiente, en un período de referencia especificado.
Este concepto abarca tanto a las personas que buscaron trabajo pero que trabajaron antes (cesantes), como a los que buscaron trabajo por primera vez (aspirantes).
Para fines de la encuesta considere como Desocupado a las personas de 14 y más años de edad, que en la semana de referencia buscaron trabajo, o hicieron gestiones para establecer un negocio por cuenta propia.
Para fines comparativos se considera como desocupados a aquellos trabajadores familiares no remunerados que trabajaron menos de 15 horas semanales.
      </defntn><universe clusion="I">
        Esta constituido por los residentes habituales del hogar, de 14 y más años de edad y que en el período de estudio no han realizado alguna actividad para obtener ingresos.
      </universe></varGrp><varGrp ID="VG5" type="analysis" var="V1405 V1406 V1408 V1410"><labl>
        Monetarios
      </labl><txt>
        Agrupa a las variables con las que obtenemos información de los ingresos monetarios que obtienen las personas.
      </txt><defntn>
        Son variables que permiten obtener información correspondiente a los pagos en dinero que reciben los trabajadores dependientes o independientes.
      </defntn><universe clusion="I">
        Está constituido por los residentes habituales del hogar de 14 y más años de edad y que en el periodo de estudio han realizado alguna actividad para obtener ingresos.
      </universe></varGrp><varGrp ID="VG6" type="analysis" var="V1405 V1407 V1409 V1411"><labl>
        En especie
      </labl><txt>
        Agrupa a las variables que presenta información de los pagos en especie que reciben las personas.
      </txt><defntn>
        Son variables que nos permiten recabar información correspondiente a los pagos en productos o especies que reciben los trabajadores (comidas, uniformes, servicios de salud, transporte, vivienda, etc.).
      </defntn><universe clusion="I">
        Está constituido por los residentes habituales del hogar de 14 y más años de edad y que en el período de estudio han realizado alguna actividad para obtener ingresos.
      </universe></varGrp><varGrp ID="VG7" type="analysis" var="V1368 V1369 V1370 V1371 V1373 V1374 V1375 V1376 V1377 V1378 V1381 V1382 V1384 V1385 V1386 V1387 V1388 V1389 V1390 V1391 V1392 V1393 V1394 V1395 V1396 V1397 V1398 V1399 V1400 V1401 V1402 V1403 V1404 V1405 V1406 V1407 V1408 V1409 V1410 V1411 V1412 V1421"><labl>
        Dependiente
      </labl><txt>
        Agrupa a las variables relacionadas a las personas que tienen una ocupación dependiente. Presenta información de ingreso, tipo de actividad, etc.
      </txt><defntn>
        Son residentes habituales del hogar que laboran en una empresa o negocio y que reciben un pago (sueldo o salario) en dinero y/o en especie.
      </defntn><universe clusion="I">
        Esta constituido por los residentes habituales del hogar, de 14 y más años de edad y que en el período de estudio han realizado alguna actividad para obtener ingresos.
      </universe></varGrp><varGrp ID="VG8" type="analysis" var="V1368 V1369 V1370 V1371 V1373 V1374 V1375 V1376 V1377 V1378 V1381 V1382 V1384 V1385 V1386 V1387 V1388 V1389 V1390 V1391 V1392 V1393 V1394 V1395 V1396 V1397 V1398 V1399 V1400 V1401 V1402 V1403 V1404 V1405 V1408 V1409 V1410 V1411 V1412 V1421"><labl>
        Independiente
      </labl><txt>
        Agrupa a las variables relacionadas a las personas que tienen una ocupación independiente. Presenta información de ingreso, tipo de actividad, etc.
      </txt><defntn>
        Es la persona que explota su propia empresa o negocio o que ejerce por su cuenta una profesión u oficio y que puede tener o no, trabajadores remunerados a su cargo.
      </defntn><universe clusion="I">
        Esta constituido por los residentes habituales del hogar, de 14 y más años de edad y que en el período de estudio han realizado alguna actividad para obtener ingresos.
      </universe></varGrp><var ID="V1342" files="F16" intrvl="discrete" name="pano"><location width="4"/><labl>
        Año de la encuesta
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Identificación de la muestra. (Año)
        </qstnLit>
      </qstn><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><txt>
        Año al que corresponde la encuesta.
      </txt><varFormat schema="other" type="character"/></var><var ID="V1343" files="F16" intrvl="discrete" name="pmes"><location width="2"/><labl>
        Mes de la encuesta
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Identificación de la muestra. (Mes)
        </qstnLit>
      </qstn><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><txt>
        Mes en el que se realiza la encuesta.
      </txt><catgry><catValu>
          01
        </catValu><labl>
          Enero
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          02
        </catValu><labl>
          Febrero
        </labl><catStat type="freq">
          6681
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          03
        </catValu><labl>
          Marzo
        </labl><catStat type="freq">
          6555
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          04
        </catValu><labl>
          Abril
        </labl><catStat type="freq">
          6395
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          05
        </catValu><labl>
          Mayo
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          06
        </catValu><labl>
          Junio
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          07
        </catValu><labl>
          Julio
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          08
        </catValu><labl>
          Agosto
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          09
        </catValu><labl>
          Setiembre
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          10
        </catValu><labl>
          Octubre
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          11
        </catValu><labl>
          Noviembre
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          12
        </catValu><labl>
          Diciembre
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="character"/></var><var ID="V1344" files="F16" intrvl="discrete" name="conglome"><location width="6"/><labl>
        Número del Conglomerado
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Identificación de la muestra. (Conglomerado)
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Transcriba la información del DOC. EPE.03.01A "Listado de viviendas seleccionadas en el conglomerado urbano" para la muestra No Panel y del, DOC. EPE.03.10 "Listado de viviendas seleccionadas en el conglomerado Urbano", para la muestra Panel.
        </ivuInstr>
      </qstn><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><txt>
        Es el área geográfica conformada una o más manzanas contiguas, que tienen en promedio 120 viviendas particulares. La Unidad primaria de Muestra (UPM) es el conglomerado.
      </txt><varFormat schema="other" type="character"/></var><var ID="V1345" files="F16" intrvl="discrete" name="vivienda"><location width="3"/><labl>
        Número de Selección de la Vivienda
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Identificación de la muestra. (Numero de selección de la muestra)
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Transcriba el número que aparece en los documentos siguientes: 
En la columna (2) "N° de Selección" del DOC. EPE.03.01A "Listado de Viviendas seleccionadas en el Conglomerado Urbano" por computadora, para la muestra  No Panel.
En la columna (2) "Nº de Selección" del DOC. EPE.03.10 "Listado de Viviendas Seleccionadas en el Conglomerado Urbano - Muestra Panel".
        </ivuInstr>
      </qstn><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><txt>
        Es el número correspondiente al orden de las viviendas de cada submuestra.
      </txt><varFormat schema="other" type="character"/></var><var ID="V1346" files="F16" intrvl="discrete" name="hogar"><location width="2"/><labl>
        Hogar
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Identificación de la muestra. (Hogar).
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Determine el número de hogares que existen en la vivienda, para ello utilice la definición de Hogar Familiar.
Dentro del recuadro 8 "Hogar Nº"  existen 2 triángulos. En el primer triángulo anote el número correlativo que le corresponde a cada hogar que existe en la vivienda, empezando con 1. En el segundo triángulo, anote para cada hogar, el total de hogares que determinó en la vivienda.
        </ivuInstr>
      </qstn><universe clusion="I">
        Todos los hogares existentes en la muestra seleccionada
      </universe><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><txt>
        Es el conjunto de personas, sean o no parientes, que ocupan en su totalidad o en parte una vivienda; comparten al menos las comidas principales y atienden en común otras necesidades básicas, con presupuesto común. El primer digito representa el número de hogar y el segundo digito el total de los hogares de la vivienda.
      </txt><varFormat schema="other" type="character"/></var><var ID="V1347" files="F16" intrvl="discrete" name="codperso"><location width="2"/><labl>
        Codigo de persona
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Número de orden de la persona (Pregunta 101).
        </qstnLit>
      </qstn><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><txt>
        Es el número de orden con el que se identifica a cada persona de un hogar y que también servirá para identificar en el cuadro informante número de los capítulos 100 y 200 a la persona que proporciona la información
      </txt><varFormat schema="other" type="character"/></var><var ID="V1348" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="dominio"><location width="1"/><labl>
        Dominio
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Variable de muestreo. (Dominio).
        </qstnLit>
      </qstn><valrng><range max="8" min="1"/></valrng><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><sumStat type="min">
        8
      </sumStat><sumStat type="max">
        8
      </sumStat><txt>
        Es el nivel de inferencia para poder deducir indicadores.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Costa Norte
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          Costa Centro
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          3
        </catValu><labl>
          Costa Sur
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          4
        </catValu><labl>
          Sierra Norte
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          5
        </catValu><labl>
          Sierra Centro
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          6
        </catValu><labl>
          Sierra Sur
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          7
        </catValu><labl>
          Selva
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          8
        </catValu><labl>
          Lima Metropolitana
        </labl><catStat type="freq">
          19631
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1349" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="estrato"><location width="1"/><labl>
        Estrato Geográfico
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Variable de muestreo.
        </qstnLit>
      </qstn><valrng><range max="5" min="1"/></valrng><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        1
      </sumStat><txt>
        Son porciones de áreas geográficas.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Ciudades Capitales (Urbano)
        </labl><catStat type="freq">
          19631
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          Grandes Ciudades   (Urbano)
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          3
        </catValu><labl>
          CCPP de m s de 2000 Habitantes (Urbano)
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          4
        </catValu><labl>
          CCPP DE 500  a 2000 Habitantes (Rural)
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          5
        </catValu><labl>
          Area Rural
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1350" files="F16" intrvl="discrete" name="codpanel"><location width="8"/><labl>
        Código de persona panel
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Número de orden muestra panel.
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Esta pregunta debe ser consistenciada con la información del DOC. EPE. 03.11 ("Listado de Identificación de la Vivienda y relación de los  miembros del hogar"), del trimestre anterior.
Considere que el hogar fue entrevistado el trimestre anterior, si al menos una persona que era miembro del hogar (según DOC. EPE. 03.11, del trimestre anterior), continua siendo miembro del hogar entrevistado.
        </ivuInstr>
      </qstn><universe clusion="I">
        Todas las personas mayores de 14 años que han sido designados par realizarles la encuesta panel.
      </universe><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><txt>
        Es el código de identificación de las personas que pertenecen a la encuesta panel.
      </txt><varFormat schema="other" type="character"/></var><var ID="V1351" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p103" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Parentesco con el Jefe del Hogar
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Cual es la relación de parentesco con el jefe del Hogar?
        </qstnLit>
      </qstn><valrng><range max="9" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        El Universo esta constituido por:
a. Los integrantes del hogar familiar.
b. Los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios.
c. Los integrantes de una pensión familiar que tienen como máximo 9 pensionistas.
d. Las personas que no son miembros del hogar familiar, pero que se encuentran presentes en el hogar los últimos 30 días.
      </universe><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        8291638.891
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        0
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        9
      </sumStat><txt>
        Conocer la relación de parentesco de los residentes habituales con respecto al Jefe o Jefa del Hogar
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Jefe/Jefa
        </labl><catStat type="freq">
          4450
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1780182.718
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          Esposa(o)
        </labl><catStat type="freq">
          2984
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1193531.414
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          3
        </catValu><labl>
          Hijo(a)
        </labl><catStat type="freq">
          8433
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          3711659.142
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          4
        </catValu><labl>
          Yerno/Nuera
        </labl><catStat type="freq">
          344
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          148020.386
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          5
        </catValu><labl>
          Padres/Suegros
        </labl><catStat type="freq">
          372
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          126559.668
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          6
        </catValu><labl>
          Otros parientes
        </labl><catStat type="freq">
          2214
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          954471.199
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          7
        </catValu><labl>
          Trabaj. Hogar
        </labl><catStat type="freq">
          223
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          113239.727
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          8
        </catValu><labl>
          Pensionista
        </labl><catStat type="freq">
          0
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          0
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          9
        </catValu><labl>
          Otros No Parientes
        </labl><catStat type="freq">
          611
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          263974.639
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1352" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p104" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Miembro del Hogar
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Es miembro del hogar?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Marque con un aspa el recuadro del código correspondiente. A continuación anote la información en forma horizontal, persona por persona, a partir de la pregunta 104 hasta la pregunta 112. 
Por excepción, cuando se trate de trabajadores del hogar con cama adentro, marque con un aspa el recuadro del  código 2 (No) y en la pregunta 106 el recuadro del código 1 (Si), independientemente del número de días que se encuentren en el hogar.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        El Universo esta constituido por:
a. Los integrantes del hogar familiar.
b. Los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios.
      </universe><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        8291638.891
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        0
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a los miembros del hogar familiar, es decir; a los que se encuentran habitando el hogar familiar, independientemente del número de días.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          18918
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          7968922.654
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          713
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          322716.237
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1353" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p105" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Se encuentra ausente del hogar 30 dias o mas?
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Se encuentra ausente del hogar 30 días o  más?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Se debe tener presente que esta pregunta es solo para los Miembros de hogar. Formule la pregunta a aquellos miembros del hogar familiar que no se encuentran presentes  en el momento de la entrevista.
Si el miembro del hogar se encuentra ausente 30 días o más en forma consecutiva (hasta el momento de la visita al hogar), marque con un aspa  el recuadro del código 1 (Si). Si se encuentra ausente menos de 30 días o más, o no estuvo ausente ningún día, marque con un aspa el recuadro del código 2 (No), para ambos casos pase a la pregunta 107.
Si el Jefe de hogar o cualquier miembro del hogar se encuentra ausente por más de 30 días, indague si tiene fecha de retorno, cual es motivo de su ausencia, etc. Anote el caso en observaciones en forma obligatoria.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        El Universo esta constituido por:
a. Los integrantes del hogar familiar.
b. Los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios.
c. Los integrantes de una pensión familiar que tienen como máximo 9 pensionistas.
d. Las personas que no son miembros del hogar familiar, pero que se encuentran presentes en el hogar los últimos 30 días.
      </universe><sumStat type="vald">
        18918
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        7968922.654
      </sumStat><sumStat type="invd">
        713
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        322716.237
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar si los miembros del hogar se encuentran ausentes del hogar 30 días o más en el momento de la visita al hogar.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          347
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          149514.137
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          18571
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          7819408.517
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1354" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p106" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Está  presente en el hogar 30 días o más ?
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Esta presente en el hogar 30 días o más?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Esta pregunta es sólo para los que no son Miembros del Hogar Familiar, código 2 en la pregunta 104.
Por excepción a los Trabajadores del Hogar con cama adentro se les asignará el código 1, independientemente del número de días que se encuentren  presentes  en el hogar, con la finalidad. de aplicar el capítulo 200 "Empleo e Ingreso"
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        El Universo esta constituido por:
a. Los integrantes del hogar familiar.
b. Los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios.
c. Los integrantes de una pensión familiar que tienen como máximo 9 pensionistas.
d. Las personas que no son miembros del hogar familiar, pero que se encuentran presentes en el hogar los últimos 30 días.
      </universe><sumStat type="vald">
        713
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        322716.237
      </sumStat><sumStat type="invd">
        18918
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        7968922.654
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar si las personas que no son miembros del hogar familiar, están presentes en el hogar 30 días o más.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          429
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          199320.483
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          284
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          123395.754
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1355" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p107" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Sexo
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Sexo?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Debe tener cuidado al registrar el sexo de los recién nacidos y los menores de 1 año que aún no tienen nombre.
Si existe duda del sexo de las personas que tienen nombres usados para hombre y mujer; ejemplo: José María, Rene, Jesús, Santos, etc., se deberá confirmar preguntando al informante.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        El Universo esta constituido por:
a. Los integrantes del hogar familiar.
b. Los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios.
c. Los integrantes de una pensión familiar que tienen como máximo 9 pensionistas.
d. Las personas que no son miembros del hogar familiar, pero que se encuentran presentes en el hogar los últimos 30 días.
      </universe><sumStat type="vald">
        19631
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        8291638.891
      </sumStat><sumStat type="invd">
        0
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        0
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar el sexo de los informantes, identificándolos  como hombre o mujer.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Hombre
        </labl><catStat type="freq">
          9537
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          4068537.329
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          Mujer
        </labl><catStat type="freq">
          10094
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          4223101.562
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1356" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p108" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Edad ( en a¤os )
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Que edad tiene en años cumplidos?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Si es menor de 1 año, anote "0", en el recuadro correspondiente .En Observaciones anote la edad real en meses.
Si tiene  más de 98 años, anote 98. Es decir; si declara que tiene 101 años, anote 98 en el recuadro correspondiente  y en observaciones anotar la edad real.
Si el informante no recuerda su edad, ayúdelo de la manera siguiente:
Pregunte por su año y mes de nacimiento y efectúe la deducción correspondiente. 
Solicite algún documento de identidad personal (Libreta Militar, Libreta Electoral, DNI, Partida de Nacimiento, etc.), que le ayude a determinar la edad del entrevistado.
Si  la  persona manifiesta que su edad real difiere con  la edad consignada en su DNI, entonces acepte como válida su edad real y anote el caso en Observaciones.
Considere la edad en años cumplidos al día de la entrevista de este capítulo.
Posteriormente esta información se debe consistenciar con la pregunta 200A  (¿En qué día, mes y año nació?
Considerar la edad del informante teniendo en cuenta la fecha de nacimiento.
No olvide de sondear  bien para captar la edad en años cumplidos al día de la entrevista y consistenciar con la fecha de nacimiento del capítulo 200 (P200A).
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="98" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        El Universo esta constituido por:
a. Los integrantes del hogar familiar.
b. Los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios.
c. Los integrantes de una pensión familiar que tienen como máximo 9 pensionistas.
d. Las personas que no son miembros del hogar familiar, pero que se encuentran presentes en el hogar los últimos 30 días.
      </universe><sumStat type="vald">
        19627
      </sumStat><sumStat type="invd">
        4
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        98
      </sumStat><sumStat type="mean">
        30.062
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        20.221
      </sumStat><txt>
        Obtener información sobre empleo por grupos de edad.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1357" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p109a" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Nivel educativo
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Cual es el último año o grado de estudios y nivel que aprobó?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Anote el código de Nivel en el recuadro  correspondiente.  Indague si el nivel alcanzado fue completo o incompleto. Luego pregunte por el año o grado  de estudios que aprobó y anote la información en el recuadro correspondiente, no considere el año o grado que curso sin aprobar.
Tenga presente que:
Si el informante responde que ha estudiado hasta transición, anote el código 3 (Primaria Incompleta) y en la columna año, anote cero (0).
Si para el nivel primario (código 3 ó 4) el informante responde en grados, anote la información en el recuadro grado y en el recuadro año trace una diagonal y viceversa. Tenga en cuenta la edad del informante. 
Para las personas que estudiaron Educación No Escolarizada anote el año aprobado en su respectivo nivel.
Para Superior No Universitaria o Superior Universitaria anote la información en años. Si el informante declara en ciclos o semestres haga la conversión teniendo en cuenta que, 2 ciclos o semestres equivalen a 1 año.
Si el informante declaró  Primaria Completa (código  4), Secundaria Incompleta (código 5), Secundaria Completa (código 6), Superior No Universitaria Incompleta (código 7), Superior No Universitaria Completa (código  8), Superior Universitaria Incompleta (código 9) o Superior Universitaria Completa (código 10).
Si el informante manifestó haber realizado estudios en SENATI, considérelo como enseñanza regular siempre y cuando haya estudiado 3 años (como Superior No Universitaria). Si es un curso menor de 3 años, entonces considérelo Secundaria Completa, indague por el último año de estudios y nivel aprobado.
Para el caso de las personas que estudian o estudiaron docencia en un instituto de Educación Superior No  Universitaria aceptar  hasta 4 ó 5 años de estudios según indiquen. Excepto   para aquellos que estudiaron en el Instituto Pedagógico Nacional que deben ser considerados como Superior Universitaria (5 años).
Para el caso de los Técnicos de la PNP de 30 años de edad o menos, sondear cuantos años han estudiado en la Escuela de Policía  para determinar la información  correcta.
Los Técnicos de la PNP que estudiaron en promedio 1 año y medio (hasta Agosto del 2000) para ejercer la profesión, se les debe considerar como nivel de educación alcanzado el código 6 "Secundaria Completa". Para aquellos que han estudiado o se encuentran estudiando los  3 años (desde Agosto del 2000) se les debe considerar como nivel de educación alcanzado el código 7 "Superior no universitaria incompleta" y en año del 1 al 3, según corresponda.
Para el caso de los Técnicos de la Marina, de la FAP y del Ejercito deben ser considerados como técnicos en educación Superior no Universitaria (código 7 ú 8 según corresponda) independientemente de la edad, porque las mencionadas instituciones tienen sus escuelas de formación técnica  superior.
Las personas que estudian en Centros de Educación Especial serán consideradas en el nivel primario, tenga presente que en estos centros sólo se aprueba hasta el 4to año de primaria.
Los cursos de extensión universitaria no forman parte de una instrucción superior, por lo tanto, para quienes han estudiado sólo estos cursos, el nivel más alto alcanzado será secundaria.
Se pueden presentar los siguientes casos:
El informante manifiesta que concluyó una carrera Superior No Universitaria (3 años) y actualmente está cursando el segundo año a más de una carrera en la Universidad, en este caso considere el mayor nivel (Superior Universitaria).
Concluyó una carrera Superior No Universitaria (3 años) y actualmente está cursando el primer año de Superior Universitaria. En este caso, considere Superior No Universitaria Completa (3 años) como nivel más alto aprobado, pues todavía no aprobó el primer año de Superior Universitaria.
Concluyó Superior No Universitaria y también estudió hasta segundo año de Superior Universitaria pero dejó de estudiar. En este caso, considere Superior No Universitaria Completa. 
Si declara Nivel Secundario o Superior, sólo debe haber información en el recuadro año.
Si la persona entrevistada concluyó una carrera técnica de 3 años o más y luego convalidó y completó sus estudios en la universidad  para obtener el grado de bachiller o titulo, en este caso particular , registre el código 10 " Superior universitaria completa" y luego anote 5 en la columna año. Asimismo en el recuadro de "observaciones" del cuestionario anote este caso.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="10" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        El Universo esta constituido por:
a. Los integrantes del hogar familiar.
b. Los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios.
c. Los integrantes de una pensión familiar que tienen como máximo 9 pensionistas.
d. Las personas que no son miembros del hogar familiar, pero que se encuentran presentes en el hogar los últimos 30 días.
      </universe><sumStat type="vald">
        18055
      </sumStat><sumStat type="invd">
        1576
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        10
      </sumStat><sumStat type="mean">
        5.647
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        2.229
      </sumStat><txt>
        Conocer el año o grado de estudios más alto aprobado por cada persona de 5 años y más de edad dentro del nivel de educación alcanzado.
El análisis del número de años o grados aprobados, dentro del Sistema Educativo, permitirá estimar el promedio de escolaridad de la población por niveles educativos.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1358" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p109b" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Años de estudios
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Cual es el último año o grado de estudios y nivel que aprobó?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Anote el código de Nivel en el recuadro  correspondiente.  Indague si el nivel alcanzado fue completo o incompleto. Luego pregunte por el año o grado  de estudios que aprobó y anote la información en el recuadro correspondiente, no considere el año o grado que curso sin aprobar.
Si para el nivel primario (código 3 ó 4) el informante responde en grados, anote la información en el recuadro grado y en el recuadro año trace una diagonal y viceversa. Tenga en cuenta la edad del informante.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="7" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="9"/></invalrng><universe clusion="I">
        El Universo esta constituido por:
a. Los integrantes del hogar familiar.
b. Los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios.
c. Los integrantes de una pensión familiar que tienen como máximo 9 pensionistas.
d. Las personas que no son miembros del hogar familiar, pero que se encuentran presentes en el hogar los últimos 30 días.
      </universe><sumStat type="vald">
        17220
      </sumStat><sumStat type="invd">
        2411
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        7
      </sumStat><sumStat type="mean">
        3.274
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        1.924
      </sumStat><txt>
        Pregunte por el año o grado  de estudios que aprobó y anote la información en el recuadro correspondiente, no considere el año o grado que curso sin aprobar.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1359" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p109c" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Grado de estudios
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Cual es el último año o grado de estudios y nivel que aprobó?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Anote el código de Nivel en el recuadro  correspondiente.  Indague si el nivel alcanzado fue completo o incompleto. Luego pregunte por el año o grado de estudios que aprobó y anote la información en el recuadro correspondiente, no considere el año o grado que curso sin aprobar.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="6" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="9"/></invalrng><universe clusion="I">
        El Universo esta constituido por:
a. Los integrantes del hogar familiar.
b. Los trabajadores del hogar con cama adentro, reciban o no pago por sus servicios.
c. Los integrantes de una pensión familiar que tienen como máximo 9 pensionistas.
d. Las personas que no son miembros del hogar familiar, pero que se encuentran presentes en el hogar los últimos 30 días.
      </universe><sumStat type="vald">
        2727
      </sumStat><sumStat type="invd">
        16904
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        6
      </sumStat><sumStat type="mean">
        3.751
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        1.765
      </sumStat><txt>
        Pregunte por el año o grado  de estudios que aprobó y anote la información en el recuadro correspondiente, no considere el año o grado que curso sin aprobar.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1360" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p200n" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Codigo de persona (m¢dulo de empleo)
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Se traslada la información de la pregunta 101 del capitulo 100.
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          En el recuadro Nº de orden, transcriba el número de la pregunta 101 del capítulo 100.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="15" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        14345
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5286
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        15
      </sumStat><sumStat type="mean">
        2.647
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        1.718
      </sumStat><txt>
        Es el número de la pregunta 101 del capítulo 100, que pertenezca a la persona de la que se va a tomar la información.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1361" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p200i" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Codigo de informante (modulo empleo)
      </labl><respUnit>
        El informante será el de Jefe(a) del Hogar, esposa  o persona  de 18 años y más de edad, residente en el hogar.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          Se transcribe el número de la pregunta 101 del capítulo 100, que pertenezca a la persona que proporciona la información de este capítulo.
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          En el recuadro Nº del Orden del Informante, anote el número de orden de la persona que proporciona la información de este capítulo.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="15" min="0"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        14345
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5286
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        15
      </sumStat><sumStat type="mean">
        2.423
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        1.675
      </sumStat><txt>
        Es el número de la pregunta 101 del capítulo 100, que pertenezca a la persona que proporciona la información de este capítulo.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1362" dcml="0" files="F16" intrvl="discrete" name="p200a" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Periodo inicial de referencia: d¡a
      </labl><respUnit>
        El informante será el de Jefe(a) del Hogar, esposa  o persona  de 18 años y más de edad, residente en el hogar.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          Semana de referencia de la encuesta. (Día).
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en la pregunta p200bb.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="29" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        14345
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5286
      </sumStat><txt>
        Es el día de apertura o inicio de la toma de la información de la vivienda.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1363" dcml="0" files="F16" intrvl="discrete" name="p200b" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Periodo inicial de referencia: mes
      </labl><respUnit>
        El informante será el de Jefe(a) del Hogar, esposa  o persona  de 18 años y más de edad, residente en el hogar.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          Semana de referencia de la encuesta (Mes).
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en la pregunta p200bb
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="4" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        14345
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5286
      </sumStat><txt>
        Es el mes de apertura o inicio de la toma de la información de la vivienda.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1364" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p200bb" wgt-var="V1428"><location width="4"/><labl>
        Periodo inicial de referencia: año
      </labl><respUnit>
        El informante será el de Jefe(a) del Hogar, esposa  o persona  de 18 años y más de edad, residente en el hogar.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          Semana de referencia de la encuesta (Año).
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          El período de referencia será la semana calendario anterior al día que se entrevista a cada informante, independientemente  del día en que se apertura la vivienda.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2004" min="2004"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        14345
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5286
      </sumStat><sumStat type="min">
        2004
      </sumStat><sumStat type="max">
        2004
      </sumStat><sumStat type="mean">
        2004
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        0
      </sumStat><txt>
        Es el año de apertura o inicio de la toma de la información de la vivienda.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1365" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p200c" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Periodo final de referencia: d¡a
      </labl><respUnit>
        El informante será el de Jefe(a) del Hogar, esposa  o persona  de 18 años y más de edad, residente en el hogar.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          Semana de referencia de la encuesta.
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Semana de referencia de la encuesta.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="31" min="3"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        14345
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5286
      </sumStat><sumStat type="min">
        3
      </sumStat><sumStat type="max">
        31
      </sumStat><sumStat type="mean">
        16.437
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        8.481
      </sumStat><txt>
        Es el día de cierre de toma de la información del capitulo 200 de cada miembro del hogar.
A nivel del cuestionario es el día que se termina de encuestar a todas las personas residentes del hogar.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1366" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p200d" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Periodo final de referencia: mes
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Semana de referencia de la encuesta.
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Es el mes en el que se concluyo la entrevista al informante de este capitulo.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="4" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        14345
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5286
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        4
      </sumStat><sumStat type="mean">
        2.806
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        0.905
      </sumStat><txt>
        Es el mes de cierre de toma de la información del capitulo 200 de cada miembro del hogar.
A nivel del cuestionario es el mes que se termina de encuestar a todas las personas residentes del hogar.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1367" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p200dd" wgt-var="V1428"><location width="4"/><labl>
        Periodo final de referencia: año
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Semana de referencia de la encuesta.
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Es el año en el que se concluyo la entrevista al informante de este capitulo
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2004" min="2004"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        14345
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5286
      </sumStat><sumStat type="min">
        2004
      </sumStat><sumStat type="max">
        2004
      </sumStat><sumStat type="mean">
        2004
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        0
      </sumStat><txt>
        Es el mes de cierre de toma de la información del capitulo 200 de cada miembro del hogar.
A nivel del cuestionario es el mes que se termina de encuestar a todas las personas residentes del hogar.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1368" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p200e" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Dia de nacimiento
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿En que día, mes y año nació? (Día).
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en Variable p200g "Año de nacimiento"
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="31" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        13636
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5995
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        31
      </sumStat><sumStat type="mean">
        15.704
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        8.801
      </sumStat><txt>
        Corresponde al día de nacimiento de la persona a la que corresponde la información.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1369" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p200f" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Mes de nacimiento
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿En que día, mes y año nació? (Mes).
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en Variable p200g "Año de nacimiento"
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="12" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        13636
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5995
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        12
      </sumStat><sumStat type="mean">
        6.559
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        3.442
      </sumStat><txt>
        Corresponde al mes de nacimiento de la persona a la que corresponde la información.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1370" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p200g" wgt-var="V1428"><location width="4"/><labl>
        A¤o de nacimiento
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿En que día, mes y año nació? (Año).
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Tenga presente que esta pregunta debe ser consistenciada con la pregunta 108 del capítulo 100. Si la información de ambas  preguntas es diferente, en este caso, corrija en la pregunta 108.
Si el informante manifiesta no saber o recordar la fecha de su nacimiento, aplique un sondeo adecuado, aplicando técnicas de entrevista, a fin de lograr la información solicitada. De no obtener la información requerida para alguno de los recuadros de día, mes y año, el resultado final de la Encuesta será incompleta.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="1990" min="1905"/></valrng><invalrng><item VALUE="9999"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        13637
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5994
      </sumStat><sumStat type="min">
        1905
      </sumStat><sumStat type="max">
        1990
      </sumStat><sumStat type="mean">
        1965.549
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        17.543
      </sumStat><txt>
        Corresponde al año de nacimiento de la persona a la que corresponde la información.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1371" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p201" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        La semana pasada del...al ...tuvo Ud alg£n trabajo?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, del.... al.... ¿Tuvo Ud. algún trabajo?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Lea la pregunta mencionando el periodo de referencia y espere la respuesta, luego marque con un aspa  el recuadro del código correspondiente.
En las líneas punteadas de esta pregunta debe anotar  obligatoriamente la semana de referencia. Esta tarea debe hacerla  en gabinete antes de salir  a campo.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="9"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        13658
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        6001355
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5973
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        2290283.891
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar la población ocupada durante la semana de referencia.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          7711
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          3428100.979
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5947
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2573254.021
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1372" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p202" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Tiene algun empleo fijo al que proximamente volver ?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          Aunque no trabajo la semana pasada, ¿Tiene algún negocio propio al que próximamente volverá?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Independientes que cuando dejan de trabajar no perciben ingresos, porque su empresa o negocio deja de funcionar. En este caso marque con un aspa el recuadro del código 2 (No).
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="9"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en la pregunta 201.
      </universe><sumStat type="vald">
        5947
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2573254.021
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13684
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5718384.87
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a los trabajadores dependientes, que teniendo empleo fijo, no trabajaron la semana anterior por hallarse de vacaciones, huelga, licencia por enfermedad, licencia  pre o post natal, etc., todas ellas pagadas.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          140
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          59832.997
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5807
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2513421.024
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1373" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p203" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Aunq'no trabaj¢ la semana pasada Tiene alg£n negocio propio
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          Aunque no trabajo la semana pasada, ¿Tiene algún negocio propio al que próximamente volverá?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          No considere a los Trabajadores Independientes que cuando dejan de trabajar no perciben ingresos, porque su empresa o negocio deja de funcionar. En este caso marque con un aspa el recuadro del código 2 (No).
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="9"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201 y 202.
      </universe><sumStat type="vald">
        5807
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2513421.024
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13824
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5778217.868
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a los trabajadores independientes que estuvieron temporalmente ausentes del trabajo durante el período de referencia, pero
la empresa o negocio siguió funcionando y generando ingresos.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          16
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          6494.814
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5791
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2506926.21
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1374" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p204" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Indicador de omisión pregunta 204
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada realizó alguna actividad al menos una hora para obtener Ingresos en dinero o en especie, como:
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Si el informante respondió que durante el periodo de referencia trabajó una hora diariamente, por lo cual recibió "unos cuantos soles" (remuneración o ganancia), debe ser considerado como que realizó un trabajo, ya sea que le haya manifestado que fue un trabajo de pocas horas y que le haya generado un ingreso mínimo.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="0" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="9"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202 y 203.
      </universe><sumStat type="vald">
        5791
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2506926.21
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13840
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5784712.681
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        0
      </sumStat><txt>
        Determinar a todas aquellas personas que a pesar de haber trabajado en el período de referencia, no  declararon en un primer momento, por considerar que la actividad que realizaron no es un trabajo, probablemente debido a que esta actividad fue eventual, de pocas horas, temporal,  realizando prácticas pagadas o prestando algún servicio.
      </txt><catgry><catValu>
          0
        </catValu><labl>
          Pase
        </labl><catStat type="freq">
          5791
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2506926.21
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1375" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p2041" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Act que realiz¢ la sem pasada trab en alg£n negoc prop o fam
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Trabajando en algún negocio propio o de un familiar?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Trabajando en algún negocio propio o de un familiar, incluye al informante que trabaja en su unidad agropecuaria como empleador o patrono o trabajador independiente. Ejemplo: trabaja en su chacra cultivando sus productos agrícolas y criando a sus animales, etc.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><sumStat type="vald">
        5791
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2506926.21
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13840
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5784712.681
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          61
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          27518.959
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5730
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2479407.251
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1376" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p2042" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Ofreciendo algun servicio?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Ofreciendo algún  servicio?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Es cuando el informante presta servicios como trabajador independiente. Ejemplo: electricista, gasfitero, albañil, etc.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202 y 203.
      </universe><sumStat type="vald">
        5791
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2506926.21
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13840
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5784712.681
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a todas aquellas personas que a pesar de haber trabajado ofreciendo algún servicio en el periodo de referencia, no declararon en un primer momento, por considerar que la actividad que realizaron no es un trabajo, probablemente debido a que esta actividad fue eventual, de pocas horas, temporal, y que le haya generado un ingreso mínimo.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          136
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          60684.266
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5655
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2446241.944
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1377" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p2043" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Haciendo algo en casa para vender?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Haciendo algo en casa para vender?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Es cuando el informante prepara algo para vender directamente al público. Ejemplo: prepara sándwich para vender al público.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202 y 203.
      </universe><sumStat type="vald">
        5791
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2506926.21
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13840
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5784712.681
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a todas aquellas personas que a pesar de haber trabajado haciendo algo en casa para vender en el periodo de referencia, no declararon en un primer momento, por considerar que la actividad que realizaron no es un trabajo, probablemente debido a que esta actividad fue eventual, de pocas horas, temporal, y que le haya generado un ingreso mínimo.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          35
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          15279.167
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5756
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2491647.043
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1378" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p2044" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Vendiendo productos de bellez, ropa, joyas,etc.?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Vendiendo productos de belleza, ropa, joyas, etc.?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Es cuando el informante ofrece algún producto que él no lo ha elaborado. Ejemplo: Consultora de productos Esika.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202 y 203
      </universe><sumStat type="vald">
        5791
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2506926.21
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13840
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5784712.681
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a todas aquellas personas que a pesar de haber trabajado Vendiendo productos de belleza, ropa, joyas, etc., en el periodo de referencia, no declararon en un primer momento, por considerar que la actividad que realizaron no es un trabajo, probablemente debido a que esta actividad fue eventual, de pocas horas, temporal, y que le haya generado un ingreso mínimo.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          36
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          17055.909
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5755
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2489870.301
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1379" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p2045" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Haciendo practicas pagadas en un centro de trabajo?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Haciendo prácticas pagadas en un centro de trabajo?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Es cuando el informante realiza practicas en un centro de trabajo pero recibe a cambio algún incentivo monetario
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202 y 203
      </universe><sumStat type="vald">
        5791
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2506926.21
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13840
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5784712.681
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a todas aquellas personas que a pesar de haber realizado prácticas pagadas en un centro de trabajo en el periodo de referencia, no declararon en un primer momento, por considerar que la actividad que realizaron no es un trabajo, probablemente debido a que esta actividad fue de pocas horas y le haya generado un ingreso mínimo.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          13
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          5395.283
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5778
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2501530.927
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1380" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p2046" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Trabajando para un hogar particular?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Trabajando para un hogar particular?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Es cuando el informante ha realizado alguna actividad en un hogar particular a cambio de una retribución económica. Ejemplo: Lavar ropa por horas.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202 y 203
      </universe><sumStat type="vald">
        5791
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2506926.21
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13840
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5784712.681
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a todas aquellas personas que a pesar de haber trabajado para un hogar particular, en el periodo de referencia, no declararon en un primer momento, por considerar que la actividad que realizaron no es un trabajo, probablemente debido a que esta actividad fue eventual, de pocas horas, temporal, y que le haya generado un ingreso mínimo.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          25
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          12316.341
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5766
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2494609.869
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1381" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p2047" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Fabricando algun producto?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Fabricando algún producto?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Es cuando el informante elabora un producto y lo vende a terceros. Ejemplo: Confección de carteras para vender al público.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202 y 203
      </universe><sumStat type="vald">
        5791
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2506926.21
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13840
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5784712.681
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a todas aquellas personas que a pesar de haber trabajado fabricando algún producto, en el periodo de referencia, no declararon en un primer momento, por considerar que la actividad que realizaron no es un trabajo, probablemente debido a que esta actividad fue eventual, de pocas horas, temporal, y que le haya generado un ingreso mínimo.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          2
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          743.901
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5789
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2506182.309
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1382" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p2048" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Realizando labores en la chacra o cuidado de animales?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Realizando labores en la chacra o cuidado de animales?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Está referida sólo a las personas que reciben remuneración por ese trabajo.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202 y 203
      </universe><sumStat type="vald">
        5791
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2506926.21
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13840
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5784712.681
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a todas aquellas personas que a pesar de haber trabajado realizando labores en la chacra o cuidado de animales, en el periodo de referencia, no declararon en un primer momento, por considerar que la actividad que realizaron no es un trabajo, probablemente debido a que esta actividad fue eventual, de pocas horas, temporal, y que le haya generado un ingreso mínimo.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          4
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1806.039
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5787
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2505120.171
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1383" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p2049" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Ayudando a un familiar sin remuneracion?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Ayudando a un familiar sin remuneración?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Se considera a los Trabajadores Familiares No Remunerados, que en una primera instancia manifestaron no haber trabajado en la semana de referencia, tal es el caso de las personas que realizan labores en el campo como trabajadores no remunerados. Ejemplo: ayudante agrícola.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202 y 203
      </universe><sumStat type="vald">
        5791
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2506926.21
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13840
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5784712.681
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a todas aquellas personas que a pesar de haber trabajado realizando labores en la chacra o cuidado de animales, en el periodo de referencia, no declararon en un primer momento, por considerar que la actividad que realizaron no es un trabajo, probablemente debido a que esta actividad fue eventual, de pocas horas, temporal, y que le haya generado un ingreso mínimo.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          255
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          119944.142
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5536
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2386982.068
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1384" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p20410" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Otra?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Otra?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          A los que trabajan sin remuneración  en una empresa dirigida por un familiar que no vive en el mismo  hogar, considérelos en la alternativa  10 "Otra" y especifique: trabajador familiar no remunerado de otro hogar. También a los que en la semana de referencia estuvieron realizando practicas no pagadas en un centro de trabajo, considérelos en la alternativa 10: "Otra" y especifique: practicas no pagadas.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202 y 203
      </universe><sumStat type="vald">
        5791
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2506926.21
      </sumStat><sumStat type="invd">
        13840
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5784712.681
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a todas aquellas personas que a pesar de haber trabajado en otras actividades no especificadas en las preguntas anteriores, en el periodo de referencia, no declararon en un primer momento, por considerar que la actividad que realizaron no es un trabajo, probablemente debido a que esta actividad fue eventual, de pocas horas, temporal, y no le haya generado un ingreso mínimo.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          25
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          13155.352
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          5766
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2493770.858
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1385" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p204a" wgt-var="V1428"><location width="8"/><labl>
        Código de Ocupación Principal
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Cuál es la ocupación principal que desempeño?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          En la pregunta 204A, se debe especificar el nombre de la ocupación principal que desempeño la persona en la semana de referencia y no la profesión u oficio que tenga la persona.
La pregunta 204A, debe ser consistenciada con la pregunta 109, se debe tener cuidado al captar esta información, con respecto al nivel educativo que tiene la persona entrevistada, específicamente en las ocupaciones, en las cuales es necesaria una formación académica-profesional. 
En la pregunta 204A, si el informante trabaja realizando prácticas no pagadas, debe anotar la ocupación correspondiente seguida de la frase: sin remuneración. Ejemplos: asistente de contabilidad sin remuneración, ayudante mecánico sin remuneración, asistente de administración sin remuneración.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="987" min="11"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="min">
        11
      </sumStat><sumStat type="max">
        987
      </sumStat><sumStat type="mean">
        658.448
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        265.019
      </sumStat><txt>
        Conocer el tipo de trabajo que realiza la PEA Ocupada, el grado de especialización y calificación que han alcanzado los trabajadores, es decir, el nivel de desarrollo y la complejidad alcanzada en la división del trabajo.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1386" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p205a" wgt-var="V1428"><location width="4"/><labl>
        Rama de actividad a 4 digitos
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿A que se dedica el negocio, organismo o empresa en la que trabajo en su ocupación principal?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          La información que se registra tiene la siguiente escala de priorización: Producción, Comercialización y Servicios.
Las  empresas transnacionales que realizan uno o más procesos de producción dentro de su país de origen y otros procesos en el Perú, en la Rama de la Actividad se debe  considerar la actividad económica realizada en el territorio de nuestro país.
Cuando las empresas realicen más de una etapa productiva y estas se desarrollan en diferentes locales, se deberá considerar la rama de actividad de la empresa teniendo en cuenta la escala de priorización: producción, comercio y servicios.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="9500" min="111"/></valrng><invalrng><item VALUE="9999"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="min">
        111
      </sumStat><sumStat type="max">
        9500
      </sumStat><sumStat type="mean">
        5819.266
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        2194.756
      </sumStat><txt>
        Conocer los sectores de la Actividad Económica donde laboran los Ocupados. Luego determinar los sectores económicos que generan el mayor número de empleos en el país y los sectores  menos  dinámicos.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1387" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p206" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Ud. se desempeñóo en su ocupación o negocio como:
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          Ud. se desempeño en su ocupación principal o negocio como:
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Para los practicantes con o sin remuneración (programa de formación laboral juvenil, prácticas pre-profesionales, etc.), averigüe su categoría ocupacional. 
Si una persona tiene un contrato mercantil en una fábrica y gana de acuerdo a las ventas que realiza; y éste a su vez tiene dos personas que trabajan para él. En este caso, considere como empleador o patrono, por lo tanto, marque con una X el recuadro del código 1. No confunda el contrato de trabajo que tiene un trabajador dependiente.
Las personas que trabajan para empresas, desarrollando alguna actividad productiva o de servicios y que esta actividad la realizan fuera de las instalaciones de la empresa, deben ser consideradas como trabajadores independientes.
Las personas que trabajan para empresas, desarrollando servicios, ejemplo: Servicios Textiles (bordados, pegado de pedrerías, lentejuelas en prendas de vestir y/o similares) y que, esta actividad la realizan fuera de las instalaciones de la empresa, y además contratan personas para poder terminar su trabajo, deben ser consideradas como empleador o patrono, siempre y cuando estas personas realicen la actividad en la vivienda de la persona que los contrató y tengan vinculo laboral con su empleador.
Las personas que trabajan para empresas, desarrollando servicios, ejemplo: Servicios Textiles y que, esta actividad la realizan fuera de las instalaciones de la empresa, y además distribuyen parte del trabajo a otras personas que realizan el trabajo en sus propias viviendas, deben ser consideradas como trabajadores independientes.
Considere Trabajador Familiar No Remunerado de otro hogar, en la alternativa Otro (código  7), sólo cuando el informante declara que trabaja para otro hogar sin recibir pago alguno, es decir; sin recibir sueldo, salario, ni pago en especie.
Considere como Trabajador Dependiente al Regidor Municipal, ya que ellos tienen un contrato laboral permanente con la Municipalidad y perciben sus remuneraciones por las sesiones o Dietas a las cuales asisten.
Para las personas que trabajan en sociedad (Socios) y se dividen las ganancias, se debe tener en cuenta las siguientes instrucciones:
-Considere como si cada uno de ellos tuviera un negocio independiente.
-Luego se debe determinar si el informante tiene trabajadores remunerados a su cargo, de ser así, se pueden dar los siguientes casos:
*Si existen trabajadores remunerados, se deberá realizar el sondeo respectivo para determinar cual de los socios los contrata, les paga y además saber si trabajan sólo para aquel socio que los contrató, de ser así, este socio debe ser considerado como Empleador o Patrono y el otro socio como trabajador independiente (puesto que nadie trabaja para él).
* Si existen trabajadores remunerados, se deberá realizar el sondeo respectivo para determinar si trabajan para los dos socios y ambos asumen el pago de sus remuneraciones, entonces ambos socios serán considerados como empleador o patrono.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="7" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        3768328.149
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        4523310.743
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        7
      </sumStat><txt>
        Conocer la composición de empleo por categoría ocupacional, determinando el número de asalariados y el número de no asalariados.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Empleador o patrono?
        </labl><catStat type="freq">
          456
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          195293.9
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          ¨Trabajador Independiente?
        </labl><catStat type="freq">
          2554
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1077670.357
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          3
        </catValu><labl>
          ¨Empleado?
        </labl><catStat type="freq">
          2656
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1216750.733
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          4
        </catValu><labl>
          ¨Obrero?
        </labl><catStat type="freq">
          1470
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          673872.738
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          5
        </catValu><labl>
          ¨Trabajador  Familiar No  Remunerado?
        </labl><catStat type="freq">
          747
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          340530.685
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          6
        </catValu><labl>
          ¨Trabajador del Hogar?
        </labl><catStat type="freq">
          546
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          251411.246
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          7
        </catValu><labl>
          ¨Otro?
        </labl><catStat type="freq">
          30
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          12798.49
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1388" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p207a" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        En su trabajo negocio o empresa incluyendose Ud.laboraron:
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          En su ocupación principal, negocio o empresa incluyéndose Ud. laboraron:
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Se captará el número total de trabajadores del negocio, organismo o empresa donde trabaja la persona entrevistada. Cuando en un organismo o empresa existen sucursales y la persona entrevistada trabaja en una de esas sucursales, el tamaño de la empresa está referido al número total de trabajadores que laboran en todas las sucursales, incluyendo la sede central.
Si el informante trabaja para una Cooperativa o Empresa de Servicios Especiales, deberá responder por el número de trabajadores del Service o Cooperativa que lo contrató.
No olvide considerar a los Trabajadores Familiares No Remunerados y excluya a las personas que trabajan bajo la modalidad de ayni, minka, etc.
Si el informante es contratado por una asociación de propietarios, APAFA, junta de vecinos, junta de comerciantes (mercado),  etc., entonces, en la pregunta 206  considere en el código 3 (Empleado) ó 4 (Obrero) y por excepción en la pregunta 207 considere a la junta directiva de la asociación (presidente, secretario, tesorero, etc.) más el numero total de trabajadores contratados por la asociación de propietarios. Luego obligatoriamente anote en el recuadro de "Observaciones" el número de personas que conforman la junta directiva de la asociación.
Si el entrevistado es un trabajador independiente y no tiene trabajadores familiares no remunerados, considere como Empresa Unipersonal. En este caso marque con un aspa el recuadro del código 1 y anote "1" en el recuadro de N° de personas. Asimismo, si declaró tener personas que le ayudan, entonces marque con aspa el recuadro del  código 1 y a continuación  anote el número de personas en el recuadro correspondiente.
Si el entrevistado es un patrono que trabaja con un ayudante considere como una Empresa de 2 trabajadores, es decir, incluya al patrono como trabajador.
Si la entrevistada es una trabajadora del hogar, deberá responder por el número de empleados domésticos que tiene dicha familia y no por la cantidad de personas que trabajan en la familia. Si no hubiese otros empleados domésticos, entonces, marque con un aspa el recuadro del código 1.
Si el informante es un vigilante que cuida una vivienda particular y el vive sólo en ella, puesto que, los dueños viven en otra vivienda, además el vigilante no tiene otra vivienda, entonces, por excepción en la pregunta 206 será considerado en el código 2  "Trabajador independiente "y en la pregunta 207  se considerará 1 persona.
Si el entrevistado es un vigilante  que cuida solamente una vivienda particular  dentro o fuera de la vivienda, en la pregunta 206 será considerado en el código 6 (Trabajadora del hogar) y en la pregunta 207, deberá responder por el numero de empleados domésticos que tiene dicha familia y no por la cantidad de personas que trabajan en la familia. Si no hubiese otros empleados domésticos, entonces considere 1 persona.  
Si el entrevistado es un vigilante que trabaja prestando servicios de seguridad a un grupo de viviendas particulares, donde al finalizar el mes, personalmente el acude a cada  vivienda para cobrar por el servicio prestado, en este caso particular en la pregunta 206 será considerado en el  código 2 (Trabajador independiente) y en  la pregunta 207 considere el código 1 "1 persona".
Si el informante es un vigilante contratado por la asociación de propietarios para prestar servicio de seguridad a un grupo de viviendas particulares y al finalizar el mes el encargado de la asociación de propietarios le paga el sueldo, entonces en la pregunta 206 considere en el código 3 (Empleado) y en la pregunta 207 registre según corresponda, es decir, considere a la junta directiva de la asociación (presidente, secretario, tesorero, etc.) más el numero total de trabajadores contratados por la asociación de propietarios. Luego obligatoriamente  anote en el recuadro de "Observaciones" el número de personas que conforman la directiva.
Para el caso de las empresas Transnacionales que tienen empresas por todo el mundo, sólo debe considerarse a las personas que trabajan en el Perú, ya que lo que se analiza es la PEA Nacional.
Para el caso de las Municipalidades, sólo debe considerarse a las personas que trabajan en cada una de ellas. No debe considerar el total de personas que trabajan en las Municipalidades a nivel nacional.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="9"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        3768328.149
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        4523310.743
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar la composición del empleo por tamaño de la empresa.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Menos de 100 personas?
        </labl><catStat type="freq">
          6762
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2985967.007
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          Mas de 100 personas?
        </labl><catStat type="freq">
          1697
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          782361.142
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1389" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p207b" wgt-var="V1428"><location width="4"/><labl>
        Incluyendose Ud, Nro de personas que labo en su Cent de trab
      </labl><respUnit>
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          En su ocupación principal, negocio o empresa incluyéndose Ud. laboraron:
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver instrucciones en la variable anterior.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="90" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="9999"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        6762
      </sumStat><sumStat type="invd">
        12869
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        90
      </sumStat><sumStat type="mean">
        6.29
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        12.128
      </sumStat><txt>
        Determinar la composición del empleo por tamaño de la empresa.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1390" dcml="0" files="F16" intrvl="discrete" name="p208b1" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Desde que dia trabaja Ud. en esta ocupacion principal?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Desde que fecha trabaja Ud. en esta ocupación principal?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en variable p208b3 "Desde que año trabaja Ud., en esta ocupación principal"
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="31" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        1453
      </sumStat><sumStat type="invd">
        18178
      </sumStat><txt>
        Conocer la cantidad tiempo que vienen trabajando las personas ocupadas  en su ocupación principal.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1391" dcml="0" files="F16" intrvl="discrete" name="p208b2" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Desde que mes trabaja Ud. en esta ocupacion principal?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Desde que fecha trabaja Ud. en esta ocupación principal?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en variable p208b3 "Desde que año trabaja Ud., en esta ocupación principal"
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="12" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        3885
      </sumStat><sumStat type="invd">
        15746
      </sumStat><txt>
        Conocer la cantidad tiempo que vienen trabajando las personas ocupadas  en su ocupación principal.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1392" dcml="0" files="F16" intrvl="discrete" name="p208b3" wgt-var="V1428"><location width="4"/><labl>
        Desde que a¤o trabaja Ud. en esta ocupacion principal?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Desde que fecha trabaja Ud. en esta ocupación principal?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          La información en  esta pregunta es obligatoria, el entrevistado puede dar una fecha lo más aproximada posible.
Para los trabajadores dependientes:
Esta pregunta está  referida al tiempo de permanencia  dentro de su ocupación o empleo, es decir, el tiempo que tiene trabajando para su actual empleador  o patrono No debe considerar los tiempos prolongados en los que no trabajó para esta ocupación.
Se considerará como "tiempo prolongado ", cuando el informante  haya dejado de realizar su ocupación un mes o más para el mismo empleador o patrono. En este caso si hubo una interrupción en su trabajo de un mes o más, debe considerar el tiempo trabajado después de dicha interrupción.
Para los trabajadores independientes:
Esta pregunta esta referida a la duración de la ocupación que viene realizando y no se consideran "los tiempos prolongados "que no trabajó en esta ocupación.
Con respecto al  "tiempo prolongado"  que puede dejar de trabajar, tenga presente los siguientes casos:
Si el entrevistado dejó de trabajar por un tiempo de un año a más por motivos de enfermedad, viaje familiar, falta de capital, de trabajo, reparando su local, etc., entonces considere que dejó de trabajar (corte), lo cual debe tener en cuenta para el diligenciamiento de esta pregunta.
Si el entrevistado dejó de trabajar por un tiempo menor a un año por propia voluntad, es decir, sin motivo alguno porque así lo quiso, entonces considere que dejó de trabajar (corte), lo cual debe tener en cuenta para el diligenciamiento de esta pregunta.
Tenga presente, si se dedicaron al comercio ambulatorio permanente, así haya cambiado de giro de venta, se considerará que sigue trabajando en la misma ocupación todo el tiempo. Sólo se va ha considerar otra ocupación, cuando cambie de comerciante ambulante a comerciante en puesto de mercado o viceversa. 
En el caso del trabajador familiar no remunerado, debe tener el mismo tratamiento del trabajador dependiente.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2004" min="1940"/></valrng><invalrng><item VALUE="9999"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8457
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11174
      </sumStat><txt>
        Conocer la cantidad tiempo que vienen trabajando las personas ocupadas  en su ocupación principal.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1393" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209a" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        El dia domingo cuantas horas tabajo en toda sus ocupaciones?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, del......  al.........  ¿Cuantas horas trabajo en todas sus ocupaciones?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en variable "p209t: Total de horas trabajadas".
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="24" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        24
      </sumStat><sumStat type="mean">
        3.272
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        4.763
      </sumStat><txt>
        En esta pregunta se captará la cantidad de horas efectivamente laboradas por los ocupados durante el período de referencia en todas sus ocupaciones.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1394" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209b" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        El dia lunes cuantas horas tabajo en toda sus ocupaciones?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, del......  al.........  ¿Cuantas horas trabajo en todas sus ocupaciones?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en variable "p209t: Total de horas trabajadas".
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="24" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        24
      </sumStat><sumStat type="mean">
        7.728
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        4.152
      </sumStat><txt>
        En esta pregunta se captará la cantidad de horas efectivamente laboradas por los ocupados durante el período de referencia en todas sus ocupaciones.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1395" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209c" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        El dia martes cuantas horas tabajo en todas ocupaciones?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, del......  al.........  ¿Cuantas horas trabajo en todas sus ocupaciones?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en variable "p209t: Total de horas trabajadas".
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="24" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        24
      </sumStat><sumStat type="mean">
        7.768
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        4.153
      </sumStat><txt>
        En esta pregunta se captará la cantidad de horas efectivamente laboradas por los ocupados durante el período de referencia en todas sus ocupaciones.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1396" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209d" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        El dia miercoles cuantas horas tabajo en todas ocupaciones?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, del......  al.........  ¿Cuantas horas trabajo en todas sus ocupaciones?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en variable "p209t: Total de horas trabajadas".
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="18" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        18
      </sumStat><sumStat type="mean">
        7.848
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        4.085
      </sumStat><txt>
        En esta pregunta se captará la cantidad de horas efectivamente laboradas por los ocupados durante el período de referencia en todas sus ocupaciones.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1397" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209e" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        El dia jueves cuantas horas tabajo en toda sus ocupaciones?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, del......  al.........  ¿Cuantas horas trabajo en todas sus ocupaciones?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en variable "p209t: Total de horas trabajadas".
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="18" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        18
      </sumStat><sumStat type="mean">
        7.518
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        4.312
      </sumStat><txt>
        En esta pregunta se captará la cantidad de horas efectivamente laboradas por los ocupados durante el período de referencia en todas sus ocupaciones.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1398" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209f" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        El dia viernes cuantas horas tabajo en toda sus ocupaciones?
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, del......  al.........  ¿Cuantas horas trabajo en todas sus ocupaciones?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en variable "p209t: Total de horas trabajadas".
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="24" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        24
      </sumStat><sumStat type="mean">
        7.526
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        4.317
      </sumStat><txt>
        En esta pregunta se captará la cantidad de horas efectivamente laboradas por los ocupados durante el período de referencia en todas sus ocupaciones.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1399" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209g" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        El dia sabado cuantas horas tabajo en toda sus ocupaciones?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, del......  al.........  ¿Cuantas horas trabajo en todas sus ocupaciones?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Ver indicaciones en variable "p209t: Total de horas trabajadas".
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="24" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        24
      </sumStat><sumStat type="mean">
        6.377
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        4.785
      </sumStat><txt>
        En esta pregunta se captará la cantidad de horas efectivamente laboradas por los ocupados durante el período de referencia en todas sus ocupaciones.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1400" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209t" wgt-var="V1428"><location width="3"/><labl>
        Total de horas trabajadas
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, del......  al.........  ¿Cuantas horas trabajo en todas sus ocupaciones?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Antes de formular la pregunta anote en las líneas punteadas el período de referencia y en cada uno de los días, anote la fecha. Considere la semana pasada de domingo a sábado.
Formule la pregunta mencionando cada uno de los días de la semana. Para cada día registre la cantidad de horas efectivas de trabajo. Comprende a la ocupación principal  y las secundarias. Luego registre el total de horas trabajadas durante la semana de referencia  en el recuadro total a dos dígitos.
Encuestador: 	
Registre en enteros,  el número de horas por día, si el informante manifiesta haber trabajado en horas y minutos realice el redondeo.
Registre el total de horas efectivas de trabajo, tanto del trabajador dependiente como del trabajador independiente. Para el caso del trabajador independiente, además, considere la disponibilidad de tiempo.
Las horas efectivas de trabajo, incluyen las horas extraordinarias y se excluyen los permisos, licencias, tiempo de refrigerio, tiempo de traslado del domicilio al centro de trabajo y viceversa, etc.
Si el  informante declara tener más de una ocupación, registre el total de horas trabajadas durante la semana de referencia en todas sus actividades.
Si  el informante refiere  que en el periodo de referencia no trabajó ninguna hora porque se encontraba de vacaciones, licencia post natal, licencia por enfermedad, etc., todas ellas pagadas (trabajador dependiente) o no trabajó durante todo el periodo de referencia pero su negocio siguió funcionando y generando ingresos (trabajador independiente) y tampoco tuvo ocupaciones secundarias durante el periodo de referencia; entonces registre "0" para cada uno de los casilleros de esta pregunta (incluido el recuadro total). 
Si sólo  trabajó algunos días de la semana, anote  las horas efectivas de trabajo  de los días que laboró  y para los días que no trabajó, registre "0" en los casilleros correspondientes. En  el recuadro total  realice la sumatoria respectiva y registre el total de horas.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="112" min="0"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        112
      </sumStat><sumStat type="mean">
        48.038
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        24.075
      </sumStat><txt>
        En esta pregunta se captará la cantidad de horas efectivamente laboradas por los ocupados durante el período de referencia en todas sus ocupaciones.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1401" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209h" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Tuvo la voluntad de trab.mas horas y ademas estuvo disponib.
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <ivuInstr>
          Marque con un aspa sólo un recuadro según el código que corresponda a la respuesta del informante.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="9"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        3768328.149
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        4523310.743
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a los sub-empleados por horas, entendiéndose como tales a aquellos que trabajando menos de la jornada normal, querían trabajar más horas.
En esta pregunta se indaga por la voluntad y disponibilidad de trabajar horas adicionales a las declaradas con el fin de aumentar sus ingresos. Ambas condiciones deberán cumplirse
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          5863
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2602995.012
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          2596
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1165333.136
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1402" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209bb" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        ¿ Normalmente trabaja esas horas a la semana ?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          En total Ud. trabajo.... horas la semana pasada, ¿Normalmente trabaja esas horas a la semana?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Si el informante declara que durante la semana de referencia trabajó en un cachuelo y que normalmente "no trabaja", entonces por excepción considere la alternativa 1 "si" para esta pregunta y anote la observación respectiva en el cuestionario.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        3768328.149
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        4523310.743
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar la jornada normal, considerando como normal el número de horas que en promedio siempre trabaja la persona.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          7263
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          3231142.982
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          1196
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          537185.167
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1403" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209cc" wgt-var="V1428"><location width="3"/><labl>
        Normalmente ¿ Cuántas horas trabaja a la semana en todas sus ocupaciones ?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, cumpliendo con sus obligaciones actuales de trabajo ¿Tuvo la voluntad de trabajar más horas y además estuvo disponible para hacerlo?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Tenga presente que esta pregunta se refiere al numero total de horas que normalmente trabaja el informante en todas sus ocupaciones, si en la semana de referencia el informante inició sus labores en su trabajo y esta actividad la realiza sólo algunas épocas del año, es decir, por temporadas, entonces anotará el promedio de horas a la semana que trabaja en esos meses o temporadas. Por ejemplo, si un informante sólo trabaja en los meses de noviembre y diciembre por campaña navideña y durante la entrevista menciona que recién inició sus labores en esta ocupación, entonces, en este caso especifico, anote el promedio de horas que trabaja normalmente en una semana en estas temporadas.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="999" min="2"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron NO (2) en la pregunta 209B.
      </universe><sumStat type="vald">
        1196
      </sumStat><sumStat type="invd">
        18435
      </sumStat><sumStat type="min">
        2
      </sumStat><sumStat type="max">
        999
      </sumStat><sumStat type="mean">
        48.425
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        34.916
      </sumStat><txt>
        Conocer la cantidad de horas que normalmente trabajan las personas a la semana en todas sus ocupaciones.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1404" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p209ee" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        La semana pasada ¿ Estuvo Ud., buscando otro trabajo ?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, ¿Estuvo Ud. buscando otro trabajo?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Marque con un aspa sólo un recuadro según el código que corresponda a la respuesta del informante.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        8459
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        3768328.149
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11172
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        4523310.743
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Conocer la cantidad de horas que normalmente trabajan las personas a la semana en todas sus ocupaciones.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          2152
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          956576.759
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          6307
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          2811751.389
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1405" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p210" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        En su ocupacion principal, a Ud. le pagan:
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          En su ocupación principal, ¿La frecuencia con que a Ud. le pagan es:
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Marque con un aspa sólo un recuadro según el código que corresponda a la respuesta del informante.
Si el informante manifiesta que trabajó dos días en la semana de referencia y por día le pagaron 20 soles, en este caso particular se considerará el código 2 (semanal) y en la pregunta 211 en el casillero correspondiente a monetario anote en enteros los 40 soles. Para este caso no se debe considerar el código 1 (diario) en esta pregunta, a pesar que recibió su pago por día, ya que se estaría sobrevaluando el ingreso.
Si la informante trabaja cocinando en un comedor popular y sólo le pagan en especie 6 almuerzos diarios. La forma de trabajo de la informante es: una semana trabaja y la otra no trabaja. Entonces, en este caso la frecuencia de pago será quincenal.
Si el informante es una persona que trabaja realizando practicas no pagadas entonces deje en blanco esta pregunta. Si esta es la única pregunta que está en blanco considere como resultado final de la encuesta:"Completa".
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="4" min="0"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o el alguna alternativa de la pregunta 204 y que en la pregunta 206 marcaron la alternativa 3, 4 o 6.
      </universe><sumStat type="vald">
        4672
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2142034.717
      </sumStat><sumStat type="invd">
        14959
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        6149604.175
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        4
      </sumStat><txt>
        Conocer la frecuencia de pago, es decir, la regularidad con que reciben sus ingresos los trabajadores dependientes y también ayudará a homogenizar los ingresos a un mismo período  (ingreso mensual homogéneo).
      </txt><catgry><catValu>
          0
        </catValu><labl>
          Practicante
        </labl><catStat type="freq">
          15
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          7769.098
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Diario?
        </labl><catStat type="freq">
          263
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          122910.826
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          Semanal?
        </labl><catStat type="freq">
          1609
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          726584.568
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          3
        </catValu><labl>
          Quincenal?
        </labl><catStat type="freq">
          580
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          267822.766
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          4
        </catValu><labl>
          Mensual?
        </labl><catStat type="freq">
          2205
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1016947.459
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1406" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p211a" wgt-var="V1428"><location width="6"/><labl>
        Cual fue su ingreso total monetario por trab. dependiente
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Cuanto fue su ingreso total sin descuentos en el(la) ................…. anterior, incluyendo horas extras, bonificaciones, pago por concepto de refrigerio, movilidad, comisiones, etc.?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Si el informante proporciona su ganancia neta en términos monetarios, anote la información en nuevos soles y en enteros.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="20000" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="999999"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o el alguna alternativa de la pregunta 204 y que en la pregunta 206 marcaron la alternativa 3, 4 o 6.
      </universe><sumStat type="vald">
        4666
      </sumStat><sumStat type="invd">
        14965
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        20000
      </sumStat><sumStat type="mean">
        619.483
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        1173.512
      </sumStat><txt>
        Conocer el nivel de ingreso de los trabajadores en su empleo u ocupación. El ingreso por trabajo representa la mayor proporción en el ingreso del hogar.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1407" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p211b" wgt-var="V1428"><location width="6"/><labl>
        Cual fue su ingreso total en especies por trab. depend.
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Cuanto fue su ingreso total sin descuentos en el(la) ................…. anterior, incluyendo horas extras, bonificaciones, pago por concepto de refrigerio, movilidad, comisiones, etc.?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Si el informante proporciona su ganancia neta en especie, valorice dichos bienes a precio de mercado minorista y anote en nuevos soles y en enteros.
Si el informante declaró en la pregunta 206 ser un Empleador o Patrono o Trabajador  Independiente que ofrece servicios (Ej. Médico, Contador, Gasfitero, Taxista, Alquilador de cabinas de Internet, etc.), entonces a este informante no corresponde preguntarle por el Autoconsumo ni Autosuministro.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2000" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="999999"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o el alguna alternativa de la pregunta 204 y que en la pregunta 206 marcaron la alternativa 3, 4 o 6.
      </universe><sumStat type="vald">
        4669
      </sumStat><sumStat type="invd">
        14962
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        2000
      </sumStat><sumStat type="mean">
        38.772
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        105.86
      </sumStat><txt>
        Conocer el ingreso por pago en especie de los trabajadores por su empleo principal.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1408" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p212a" wgt-var="V1428"><location width="6"/><labl>
        Cual fue su ingreso total monetario por trab. independiente
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          En su ocupación principal, ¿Cual fue su ganancia neta en el mes anterior?
        </qstnLit>
      </qstn><valrng><range max="18000" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="999999"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o el alguna alternativa de la pregunta 204 y que en la pregunta 206 marcaron la alternativa 1 o 2.
      </universe><sumStat type="vald">
        2999
      </sumStat><sumStat type="invd">
        16632
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        18000
      </sumStat><sumStat type="mean">
        588.958
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        886.669
      </sumStat><txt>
        Captar información de la Ganancia Neta del mes anterior, que comprende los ingresos monetarios de los trabajadores por su ocupación en la actividad industrial, comercial o servicios como profesional liberal o trabajador independiente.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1409" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p212b" wgt-var="V1428"><location width="6"/><labl>
        Ingreso en especies por trab. independiente
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          En su ocupación principal, ¿Cual fue su ganancia neta en el mes anterior?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          si el informante proporciona su ganancia neta en especie, valorice dichos bienes a precio de mercado minorista y anote en nuevos soles y en enteros.
Si el informante declaró en la pregunta 206 ser un Empleador o Patrono o Trabajador  Independiente que ofrece servicios (Ej. Médico, Contador, Gasfitero, Taxista, Alquilador de cabinas de Internet, etc.), entonces a este informante no corresponde preguntarle por el Autoconsumo ni Autosuministro.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="1560" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="999999"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o el alguna alternativa de la pregunta 204 y que en la pregunta 206 marcaron la alternativa 1 o 2.
      </universe><sumStat type="vald">
        3010
      </sumStat><sumStat type="invd">
        16621
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        1560
      </sumStat><sumStat type="mean">
        36.595
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        96.697
      </sumStat><txt>
        Si el informante proporciona su ganancia neta en términos monetarios, anote la información en nuevos soles y en enteros.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1410" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p212c" wgt-var="V1428"><location width="6"/><labl>
        Cual fue su ingreso monetario en el mes anterior
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          En su(s) ocupación(es) secundaria(s), ¿Cual fue su ingreso en el mes anterior?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Si el informante proporciona su ingreso en términos monetarios, anote la información en nuevos soles y en enteros
Siga las mismas instrucciones dadas en las preguntas 211 y 212.
Si el informante trabaja en su actividad secundaria realizando prácticas no pagadas, entonces registre en los recuadros correspondientes a Ingreso en Monetario y en Especie "0" y  anote en observaciones: El informante realiza prácticas no pagadas.
Si el informante en su ocupación secundaria  tiene como categoría de ocupación  5 (trabajador familiar no remunerado),  entonces registre en los recuadros correspondientes a Ingreso en Monetario y en Especie "0" y anote en observaciones: Trabajado Familiar no Remunerado, especificando a que persona del hogar ayuda en su actividad económica. 
Luego pase a la pregunta 222.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="7000" min="0"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        649
      </sumStat><sumStat type="invd">
        18982
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        7000
      </sumStat><sumStat type="mean">
        362.619
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        622.602
      </sumStat><txt>
        Captar información del ingreso en la actividad secundaria en el mes anterior, que comprende los ingresos monetarios de los trabajadores por su ocupación en la actividad industrial, comercial o servicios como profesional liberal o trabajador independiente.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1411" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p212d" wgt-var="V1428"><location width="6"/><labl>
        Cual fue su ingreso en especie en el mes anterior
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          En su(s) ocupación(es) secundaria(s), ¿Cual fue su ingreso en el mes anterior?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Si el informante proporciona su ganancia neta en especie, valorice dichos bienes a precio de mercado minorista y anote en nuevos soles y en enteros.
Siga las mismas instrucciones dadas en las preguntas 211 y 212.
Si el informante trabaja en su actividad secundaria realizando prácticas no pagadas, entonces registre en los recuadros correspondientes a Ingreso en Monetario y en Especie "0" y  anote en observaciones: El informante realiza prácticas no pagadas.
Si el informante en su ocupación secundaria  tiene como categoría de ocupación  5 (trabajador familiar no remunerado),  entonces registre en los recuadros correspondientes a Ingreso en Monetario y en Especie "0" y anote en observaciones: Trabajado Familiar no Remunerado, especificando a que persona del hogar ayuda en su actividad económica. 
Luego pase a la pregunta 222.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="600" min="0"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        649
      </sumStat><sumStat type="invd">
        18982
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        600
      </sumStat><sumStat type="mean">
        18.353
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        56.263
      </sumStat><txt>
        Captar información del ingreso en la actividad secundaria en el mes anterior, que comprende los ingresos monetarios de los trabajadores por su ocupación en la actividad industrial, comercial o servicios como profesional liberal o trabajador independiente.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1412" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p212e" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        No tiene actividad secundaria?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          En su(s) ocupación(es) secundaria(s), ¿Cual fue su ingreso en el mes anterior?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Si no tiene Actividad Secundaria, marque con un aspa el recuadro que corresponde al código 1. Luego pase a la pregunta 222.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="1" min="0"/></valrng><invalrng><item VALUE="9"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron Si (1) en la pregunta 201 o 202 o 203 o en alguna alternativa de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        7682
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        3414998.974
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11949
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        4876639.918
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        1
      </sumStat><txt>
        Captar información del número de trabajadores que no posee actividad secundaria.
      </txt><catgry><catValu>
          0
        </catValu><labl>
          Tiene actividad secundaria
        </labl><catStat type="freq">
          649
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          283172.727
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          No tiene actividad secundaria
        </labl><catStat type="freq">
          7033
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          3131826.247
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1413" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p213" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Ha hecho algo para conseguir trabajo?
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿La semana pasada hizo algo para conseguir trabajo?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Marque con un aspa sólo un recuadro según la respuesta del informante. De responder el código 1 (Si) pase a la pregunta 218.En esta pregunta, el encuestador, deberá sondear al informante si en el periodo de referencia preguntó, averiguó, leyó avisos, indagando por algún  trabajo. Es importante la repregunta y el sondeo adecuado, siempre centrando al informante en el periodo de referencia.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202, 203 y en todas las alternativas de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        5373
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2313458.971
      </sumStat><sumStat type="invd">
        14258
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5978179.921
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar a aquellas personas que hicieron algo para conseguir empleo durante el período de referencia.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          943
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          419128.572
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          4430
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1894330.399
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1414" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p214" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Que estuvo haciendo la semana pasada?
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Que estuvo haciendo la semana pasada:
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Lea cada una de las alternativas. Luego marque con un aspa solo un recuadro según la respuesta del informante.
-Si el informante da más de una respuesta y por lo menos una de ellas corresponde al código 1 o 2, entonces marque con un aspa un solo recuadro según el código que corresponda a la respuesta del informante
-Si el informante da más de una respuesta el código corresponde a 3, 4, 5, 6, 7, 8 o 9, entonces marque con un aspa el recuadro que corresponda al código menor.
-Para los estudiantes de educación primaria, secundaria y superior que se encuentran de vacaciones, marque con un aspa el recuadro del código 4 (estudiando). En esta alternativa, sólo se considera a los estudiantes de educación regular, que están estudiando y que estén estudiando, se encuentran de vacaciones, siempre que no realicen alguna actividad económica.
-Para los estudiantes que ya culminaron la educación secundaria y actualmente se encuentran preparándose en Academias Pre-Universitarias, marque con un aspa el recuadro del código 9 (Otro) y especifique:"Preparándose en una academia preuniversitaria".
Para los estudiantes que ya culminaron la educación secundaria y actualmente se encuentran estudiando cursos libres menores a un año, considere en el código 9 "otro"  y anote: Estudia computación, Estudia costura, etc.
Para los  informantes que estudian Ingles (básico, intermedio o avanzado), considere en el código 9 "otro"   y anote: Estudiando  Ingles.
Para los entrevistados que trabajaron para un trabajador dependiente, considere en el código  9 "otro" y especificar: Trabajó  para dependiente.
Para las personas que son residentes habituales del hogar y en el periodo de referencia se encontraban trabajando en el extranjero, considere en el código 9 "otro" y especificar: Trabaja en el extranjero".
Si la informante responde que en la semana de referencia estaba embarazada y que su embarazo es con "riesgo" o complicaciones, entonces considere en el código 9 "otro" y especificar: Embarazo de riesgo. Asegúrese que no tenga ninguna enfermedad específica, puesto que, de ser así, se debe considerar en el código 7 "Enfermo o incapacitado" y anote las observaciones respectivas.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="9" min="1"/></valrng><invalrng><item VALUE="99"/></invalrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202, 203 y en todas las alternativas de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        4430
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        1894330.399
      </sumStat><sumStat type="invd">
        15201
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        6397308.492
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        9
      </sumStat><txt>
        Determinar a las personas que buscan empleo como trabajadores independientes. Este grupo no busca trabajo, sino realiza alguna gestión para establecer un negocio o trabajo propio. Asimismo, esta pregunta rescata a un grupo especial, es decir, aquellos que ya encontraron trabajo y se incorporarán en el futuro cercano.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          ¨Hizo tr mites, busc¢ local, gestion¢ pr‚stamos para estable
        </labl><catStat type="freq">
          8
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          3912.401
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          ¨Reparando sus activos (local, m quina, equipo)?     2
        </labl><catStat type="freq">
          3
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1071.541
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          3
        </catValu><labl>
          ¨Esperando el inicio de un trabajo dependiente (como obrero,
        </labl><catStat type="freq">
          8
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          3605.563
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          4
        </catValu><labl>
          ¨Estudiando?
        </labl><catStat type="freq">
          953
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          467379.753
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          5
        </catValu><labl>
          ¨Quehaceres del hogar?
        </labl><catStat type="freq">
          2076
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          856255.488
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          6
        </catValu><labl>
          ¨Viv¡a de su pensi¢n o jubilaci¢n u otras rentas?
        </labl><catStat type="freq">
          455
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          171547.603
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          7
        </catValu><labl>
          ¨Enfermo o incapacitado?
        </labl><catStat type="freq">
          407
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          157419.195
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          8
        </catValu><labl>
          ¨Servicio Militar obligatorio?
        </labl><catStat type="freq">
          8
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          4528.691
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          9
        </catValu><labl>
          ¨Otro?
        </labl><catStat type="freq">
          512
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          228610.163
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1415" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p215" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        La semana pasada, queria trabajar?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          La semana pasada, ¿Quería Ud. trabajar?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Marque con un aspa  sólo un recuadro según la respuesta del informante.  Si la respuesta corresponde al código 2 (No),   pase a la pregunta 220.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que contestaron No (2) en las preguntas 201, 202, 203 y en todas las alternativas de la pregunta 204.
      </universe><sumStat type="vald">
        4419
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        1889346.457
      </sumStat><sumStat type="invd">
        15212
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        6402292.434
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Determinar el deseo de trabajar. Este criterio forma parte de la definición de desempleo, y a través de su aplicación se podrá detectar la fracción de la población que no buscó trabajo y aquellas personas que sin embargo querían trabajar. Este sector de la población es parte de lo que se llama "desempleo encubierto".
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          2212
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          956071.625
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          2207
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          933274.832
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1416" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p216" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Hubiera podido trabajar en cualquier momento?
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Hubiera podido trabajar en cualquier momento?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Marque con un aspa sólo un recuadro según la respuesta del informante.  Si la respuesta corresponde al código 2 (No),   pase a la pregunta 220.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que respondieron la alternativa Si (1) en la pregunta 215
      </universe><sumStat type="vald">
        2212
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        956071.625
      </sumStat><sumStat type="invd">
        17419
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        7335567.267
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Mediante esta variable se podrá determinar la disponibilidad para trabajar en cualquier momento.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          1613
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          686255.087
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          599
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          269816.538
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1417" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p217" wgt-var="V1428"><location width="2"/><labl>
        Por que no busco trabajo?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Por que no busco trabajo?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Marque con un aspa sólo un recuadro según la respuesta del informante.  Si la respuesta corresponde a uno de los códigos de 1 al 9 pase a la pregunta 220.
Si respondió que "Ya encontró trabajo", marque con un aspa el recuadro del código 10  y pase a la pregunta 219.
Si respondió que "Sí buscó trabajo", marque con un aspa el recuadro del código  11 y continúe con la pregunta 218.
Cuando se trata de un menor de edad o de un anciano, se debe considerar en el código 3 "por su edad"
Si después de realizar un sondeo exhaustivo la informante (ama de casa con 2 niños menores de 3 años) manifiesta que no pudo buscar trabajo en la semana de referencia porque su esposo no quiere, sin embargo, al continuar con el sondeo nos manifiesta que su esposo no quiere que trabaje porque tiene que cuidar a los niños, entonces en este caso debemos considerar el código 6 ¿Quehaceres del hogar?
Si la informante Manifiesta que no pudo buscar trabajo en la semana de referencia porque su esposo no quiere, entonces, al sondearle nos manifiesta que no hayan motivo especifico por lo cual su esposo no quiere que busque trabajo, simplemente el no desea que lo haga, entonces, en este caso debemos considerar el código 9 y especificar: Mi esposo no quiere.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="11" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que respondieron la alternativa Si (1) en la pregunta 216.
      </universe><sumStat type="vald">
        1613
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        686255.087
      </sumStat><sumStat type="invd">
        18018
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        7605383.805
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        11
      </sumStat><txt>
        Determinar las causas de la inactividad de la población en edad de trabajar. Asimismo permitirá evaluar el desempleo oculto (desalentados).
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          No hay trabajo
        </labl><catStat type="freq">
          352
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          145319.998
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          Se cans¢ de buscar
        </labl><catStat type="freq">
          18
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          7822.88
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          3
        </catValu><labl>
          Por su edad
        </labl><catStat type="freq">
          195
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          76427.173
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          4
        </catValu><labl>
          Falta de experiencia
        </labl><catStat type="freq">
          24
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          11847.781
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          5
        </catValu><labl>
          Sus estudios no le permiten
        </labl><catStat type="freq">
          224
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          106139.875
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          6
        </catValu><labl>
          Los quehaceres del hogar no le permiten
        </labl><catStat type="freq">
          366
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          153742.028
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          7
        </catValu><labl>
          Razones de Salud
        </labl><catStat type="freq">
          165
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          65457.214
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          8
        </catValu><labl>
          Falta de capital
        </labl><catStat type="freq">
          28
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          10934.4
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          9
        </catValu><labl>
          Otro
        </labl><catStat type="freq">
          223
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          99838.572
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          10
        </catValu><labl>
          Ya encontr¢ trabajo
        </labl><catStat type="freq">
          9
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          4571.284
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          11
        </catValu><labl>
          Si busc¢ trabajo
        </labl><catStat type="freq">
          9
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          4153.881
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1418" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p218" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Que hizo la semana pasada para conseguir trabajo?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Que hizo la semana pasada para conseguir trabajo?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Marque con un aspa sólo un recuadro según la respuesta del informante. 
Si el informante respondió que "No hizo nada para conseguir trabajo", marque con un aspa el recuadro del código  6 y pase a la pregunta 220.
Esta pregunta está referida a la gestión más importante, que realizó el informante en la semana de referencia para conseguir trabajo, es decir; sólo considere una alternativa de respuesta.
Si el informante da más de una respuesta y no pudiera decidir por uno de ellas, sólo en ese caso marque con un aspa el recuadro correspondiente al código menor.
En  la alternativa 5  "otro", considere la búsqueda de trabajo por Internet.
Si el informante manifiesta que presentó su Currículum  Vitae en una institución .Para determinar el código correspondiente en esta pregunta, aplique el sondeo respectivo, para determinar el motivo por el cual llevó su currículum  vitae  a una determinada institución (porque el empleador o patrono le pidió, porque leyó avisos en periódicos, etc.). Luego considere el código correspondiente, según la respuesta del informante.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="6" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que respondieron la alternativa Si (1) en la pregunta 213.
      </universe><sumStat type="vald">
        952
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        423282.453
      </sumStat><sumStat type="invd">
        18679
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        7868356.439
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        6
      </sumStat><txt>
        Determinar la forma o estrategia más utilizada por los desempleados para obtener empleo, es decir; conocer  los canales de acceso al mercado laboral que utiliza esta población.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Empleador / patrono
        </labl><catStat type="freq">
          473
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          209387.225
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          Agencia de empleo/Bolsa  de trabajo
        </labl><catStat type="freq">
          23
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          10287.8
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          3
        </catValu><labl>
          S¢lo amigos, parientes
        </labl><catStat type="freq">
          254
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          110889.19
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          4
        </catValu><labl>
          S¢lo ley¢ avisos
        </labl><catStat type="freq">
          185
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          84952.325
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          5
        </catValu><labl>
          Otro
        </labl><catStat type="freq">
          16
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          7358.919
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          6
        </catValu><labl>
          No hizo nada para conseguir trabajo
        </labl><catStat type="freq">
          1
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          406.994
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1419" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p219" wgt-var="V1428"><location width="3"/><labl>
        Cuantas semanas ha estado buscando trabajo,sin interrupcion
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          ¿Cuantas semanas ha estado buscando trabajo, sin interrupciones?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Anote en el recuadro correspondiente el número de semanas de búsqueda activa de trabajo, no existe un límite de tiempo.
Si la respuesta viene dada en años, multiplique por 52 semanas para cada año.
Para aquellas personas que respondieron menos de una semana anote una semana en el recuadro respectivo.
Para las personas que respondieron largos periodos de tiempo, por  ejemplo 52  semanas (1 año), sondee si en el transcurso de este tiempo ha realizado algún  trabajo, de haberlo realizado, entonces, sólo considere el tiempo desde que dejó de trabajar.
La búsqueda de trabajo debe ser de manera activa y sin interrupciones.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="52" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que no respondieron la alternativa 6 en la pregunta 218.
      </universe><sumStat type="vald">
        971
      </sumStat><sumStat type="invd">
        18660
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        52
      </sumStat><sumStat type="mean">
        4.149
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        5.144
      </sumStat><txt>
        Determinar el tiempo, en semanas, que  los desocupados invierten en la búsqueda de un empleo y tener una idea general respecto a las características de desempleo, esto permitirá diseñar políticas más adecuadas al respecto.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1420" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p220" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Ha trabajado antes?
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          Pregunta Nº220: ¿HA TRABAJO ANTES?
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Si se presenta el caso de un  Trabajador Familiar no Remunerado, que trabajó menos de 15 horas, no considere esta actividad como trabajo anterior.
Si el informante refiere haber trabajado antes,  pregunte por la última ocupación que tuvo y en que fecha lo realizó.  Anote dicha información en Observaciones, a fin de facilitar el análisis posterior en la etapa de consistencia.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="2" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad y que no respondieron la alternativa 6 en la pregunta 218.
      </universe><sumStat type="vald">
        5373
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        2313458.971
      </sumStat><sumStat type="invd">
        14258
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        5978179.921
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        2
      </sumStat><txt>
        Conocer la experiencia ocupacional de los desocupados. A través de ella se podrá distinguir a:
Los Pensionistas (jubilados) y Cesantes (aquellos que trabajaron antes). 
Los aspirantes (aquellos que no han tenido experiencia laboral anterior).
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Si
        </labl><catStat type="freq">
          4530
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1901783.345
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          No
        </labl><catStat type="freq">
          843
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          411675.625
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1421" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="p222" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        El sistema de seguros de salud al cual esa afiliado es:
      </labl><respUnit>
        La entrevista se efectuará en forma directa al informante que le corresponde, retornando a la vivienda las veces que sean necesarias.
      </respUnit><qstn>
        <qstnLit>
          El sistema de seguro de salud al cual Ud. esta afiliado actualmente es:
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Lea cada una de las alternativas. Luego marque con un aspa sólo un  recuadro, según la respuesta del informante.
Es importante hacer el sondeo adecuado para obtener información de la población en estudio, como son la esposa e hijos menores de 18 años del titular asegurado al Sistema de Prestaciones de Salud, que gozan de este beneficio.
Para el caso de los hijos del titular asegurado se considera como edad límite los 21 años, porque todos los estudiantes que tienen dependencia económica y están estudiando, tienen acceso a ESSALUD, siempre y cuando el titular haya realizado el trámite correspondiente.
El Seguro Social de Salud (ESSALUD), reemplaza al Instituto Peruano de Seguridad Social (IPSS).
Tenga presente que todos los jubilados sin excepción tienen descuento por concepto de aportaciones de salud y en este caso  marque con un aspa  la alternativa 1 (ESSALUD).
Si el informante refiere tener Seguro de Salud, pregunte como adquirió la afiliación a dicho seguro y anote dicha información en observaciones, a fin de facilitar el análisis posterior en la etapa de consistencia.
Se considerará como afiliado a ESSALUD, a los trabajadores dependientes que habiendo sido despedidos, cuentan con  el  Periodo de latencia, que les sirve para atenderse por enfermedades leves, por un período mínimo de 2 meses.   
Para el caso de los Héroes del Cenepa que están afiliados al sistema de prestaciones de salud, se debe considerar en el código 4 (Otro) y anotar la institución de las  FF.AA. / Policiales a la cual pertenece.
En la alternativa 4 (Otro) considere el Seguro de las FFAA./Policiales: Fospoli, Fospeme, Seguro Naval; también el Seguro Caja del pescador, Seguro del Canillita, Seguro Integral de Salud, etc
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="5" min="1"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        13658
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        6001355
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5973
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        2290283.891
      </sumStat><sumStat type="min">
        1
      </sumStat><sumStat type="max">
        5
      </sumStat><txt>
        Determinar la cobertura de la seguridad social, es decir; el número de personas que se encuentran afiliadas a algún sistema de prestaciones de salud. Asimismo determinar el tipo de seguro al cual esta afiliado: ESSALUD, Seguro Privado, Seguro de las FFAA., Seguro Integral de Salud,  etc.
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          ESSALUD? (antes IPSS)
        </labl><catStat type="freq">
          3766
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1579482.238
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          SEGURO PRIVADO DE SALUD?
        </labl><catStat type="freq">
          254
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          129009.218
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          3
        </catValu><labl>
          AMBOS?
        </labl><catStat type="freq">
          303
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          153792.617
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          4
        </catValu><labl>
          OTRO?
        </labl><catStat type="freq">
          545
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          245378.645
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          5
        </catValu><labl>
          No esta afiliado
        </labl><catStat type="freq">
          8790
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          3893692.282
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1422" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="ocu200" wgt-var="V1428"><location width="1"/><labl>
        Indicadir de ocupacion
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Se obtiene de los datos que se obtuvieron al llenar el capitulo 100.
        </qstnLit>
        <ivuInstr>
          Marque con un aspa el recuadro del  número de orden, de todas las personas de 14 años y más de edad, que cumpla con lo siguiente:
Tiene marcado con un aspa el recuadro del código 1 en la pregunta 104 y el código 2 en la pregunta 105.
Tiene marcado con un aspa el recuadro del código 2 en la pregunta 104 y el código 1 en la pregunta 106.
Luego, aplique el Capítulo 200 Empleo e Ingreso sólo a las personas que tienen marcado con un aspa el recuadro del número de orden.
        </ivuInstr>
      </qstn><valrng><range max="4" min="0"/></valrng><universe clusion="I">
        Todos los residentes habituales del hogar con 14 años y más de edad. Estas personas fueron determinadas en la pregunta 110 del Capítulo 100.
      </universe><sumStat type="vald">
        14345
      </sumStat><sumStat type="vald" wgtd="wgtd">
        6001355
      </sumStat><sumStat type="invd">
        5286
      </sumStat><sumStat type="invd" wgtd="wgtd">
        2290283.891
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        4
      </sumStat><txt>
        Identificar a todas las personas de 14 años y mas de edad, que son miembros del hogar y no se encuentran ausentes 30 días a mas de la vivienda seleccionada y también a los No miembros del hogar que se encuentran de 30 días a más  ininterrumpidamente en la vivienda, a los cuales se les aplicara las preguntas del capitulo 200: Empleo
      </txt><catgry><catValu>
          1
        </catValu><labl>
          Ocupado
        </labl><catStat type="freq">
          8285
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          3687896.029
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          2
        </catValu><labl>
          Desocupado abierto
        </labl><catStat type="freq">
          971
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          432430.686
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          3
        </catValu><labl>
          Desocupado oculto
        </labl><catStat type="freq">
          587
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          241382.273
        </catStat></catgry><catgry><catValu>
          4
        </catValu><labl>
          No PEA
        </labl><catStat type="freq">
          3815
        </catStat><catStat type="freq" wgtd="wgtd">
          1639646.012
        </catStat></catgry><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1423" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="i211a" wgt-var="V1428"><location width="6"/><labl>
        Ingreso total monetario por trab. dependiente (imputado)
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Variable Generada (Imputación).
        </qstnLit>
      </qstn><valrng><range UNITS="REAL" max="20000" min="0"/></valrng><sumStat type="vald">
        4672
      </sumStat><sumStat type="invd">
        14959
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        20000
      </sumStat><sumStat type="mean">
        830.974
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        1189.343
      </sumStat><txt>
        Es un valor calculado del ingreso mensual monetario por trabajo dependiente que se le asigna cuando hay omisión teniendo en cuenta el cruce de las siguientes variables: Sexo (pregunta 107), Edad (pregunta 108 y de acuerdo a 04 rangos: de 14 a 24 años, de 25 a 44 años, de 45 a 64 años y de 65 y más), Rama de actividad (pregunta 205) y categoría ocupacional (pregunta 206).
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1424" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="i212a"><location width="6"/><labl>
        Ingreso total monetario por trab. independiente (imputado)
      </labl><valrng><range max="18000" min="0"/></valrng><sumStat type="vald">
        3010
      </sumStat><sumStat type="invd">
        16621
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        18000
      </sumStat><sumStat type="mean">
        588.178
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        885.239
      </sumStat><txt>
        Es un valor calculado del ingreso mensual monetario por trabajo dependiente que se le asigna cuando hay omisión teniendo en cuenta el cruce de las siguientes variables: Sexo (pregunta 107), Edad (pregunta 108 y de acuerdo a 04 rangos: de 14 a 24 años, de 25 a 44 años, de 45 a 64 años y de 65 y más), Rama de actividad (pregunta 205) y categoría ocupacional (pregunta 206).
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1425" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="d211b"><location width="8"/><labl>
        Ingreso en especie por trabaj. depend.(mensualizado)
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Variable Generada (Imputación).
        </qstnLit>
      </qstn><valrng><range UNITS="REAL" max="2000" min="0"/></valrng><sumStat type="vald">
        4672
      </sumStat><sumStat type="invd">
        14959
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        2000
      </sumStat><sumStat type="mean">
        57.277
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        117.944
      </sumStat><txt>
        Es un valor calculado del ingreso mensual en especies por trabajo dependiente que se le asigna cuando hay omisión teniendo en cuenta el cruce de las siguientes variables: Sexo (pregunta 107), Edad (pregunta 108 y de acuerdo a 04 rangos: de 14 a 24 años, de 25 a 44 años, de 45 a 64 años y de 65 y más), Rama de actividad (pregunta 205) y categoría ocupacional (pregunta 206).
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1426" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="ingprin"><location width="8"/><labl>
        Ingreso Principal por Trabajo
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Ingreso Principal Mensual.
        </qstnLit>
      </qstn><valrng><range UNITS="REAL" max="20000" min="0"/></valrng><sumStat type="vald">
        8285
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11346
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        20000
      </sumStat><sumStat type="mean">
        727.879
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        1065.56
      </sumStat><txt>
        Total ingreso mensual (Ingreso Principal por Trabajo) por persona.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1427" dcml="0" files="F16" intrvl="contin" name="ingtot"><location width="8"/><labl>
        Ingreso Total por Trabajo
      </labl><qstn>
        <qstnLit>
          Ingreso Total Mensual.
        </qstnLit>
      </qstn><valrng><range UNITS="REAL" max="22500" min="0"/></valrng><sumStat type="vald">
        8285
      </sumStat><sumStat type="invd">
        11346
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        22500
      </sumStat><sumStat type="mean">
        757.722
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        1127.832
      </sumStat><txt>
        Total ingreso mensual (Ingreso Principal por Trabajo) por persona.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var><var ID="V1428" dcml="2" files="F16" intrvl="contin" name="factor" wgt="wgt"><location width="8"/><labl>
        Factor Trimestral
      </labl><valrng><range UNITS="REAL" max="1522.63673197835" min="0"/></valrng><sumStat type="vald">
        19627
      </sumStat><sumStat type="invd">
        4
      </sumStat><sumStat type="min">
        0
      </sumStat><sumStat type="max">
        1522.637
      </sumStat><sumStat type="mean">
        422.461
      </sumStat><sumStat type="stdev">
        166.662
      </sumStat><txt>
        Factor de expansión trimestral (Febrero - Marzo - Abril 2004) para el cálculo del empleo.
      </txt><varFormat schema="other" type="numeric"/></var></dataDscr><otherMat URI="DICCIONARIO.zip" level="study" type="Documento, Técnico [doc/tec]"><notes type="dc:title">Diccionario de datos (Mar 2001 - Dic 2003)</notes><notes type="dc:description">Archivo que detalla las variables existentes en la base de datos, en lo referente a nombre de la variable, tamaño, formato y etiqueta.</notes><notes type="dcterms:tableOfContents">-Variables de la carátula.
-Variables del capítulo 100
-Variables del capítulo 200
-Variables imputadas.
-factor de expansión.</notes><notes type="dcterms:abstract">Contiene el detalle de las variables de las características de los miembros del hogar, empleo e ingreso.</notes><notes type="dc:creator">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dc:subject">Las variables de la base de datos.</notes><notes type="dc:publisher">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dcterms:created">2004-04-01</notes><notes type="dc:format">Documento, PDF [application/pdf]</notes><notes type="dc:type">Documento, Técnico [doc/tec]</notes><notes type="dc:language">Español [spa]</notes><notes type="dcterms:spatial">Peru [per]</notes></otherMat><otherMat URI="69-Ficha.pdf" level="study" type="Documento, Técnico [doc/tec]"><notes type="dc:title">Ficha Técnica Trimestre Móvil  Febrero - Abril 2004.</notes><notes type="dc:description">Documento de 21 páginas, en donde se detallan diversos tópicos relacionados con la Encuesta Permanente de Empleo. Se indican los objetivos y los principales indicadores que se obtienen con ella. Contiene además una breve explicación de las principales variables que se utilizan o estudian (Conceptos básicos), así como de algunas etapas de la encuesta.</notes><notes type="dcterms:tableOfContents">1. Objetivos.
2. Indicadores.
3. Cobertura.
4. Período de ejecución.
5. Período de referencia.
6. Población objetivo.
7. Diseño y marco muestral.
8. Niveles de inferencia.
9. Unidad de investigación.
10. Informantes.
11. Número de preguntas.
12. Temas Investigados.
13. Definiciones básicas.
14. Informe de operación de campo.
15. Informe de procesamiento.
16. Construcción de factores de expansión.
17. Imputaciones.
18. Resultados</notes><notes type="dcterms:abstract">Objetivos
- Generar indicadores sobre empleo e ingreso en el Área Metropolitana de Lima y Callao, para el seguimiento y análisis del mercado laboral.
- Desarrollar indicadores anticipatorios de la evolución del empleo, para fines prospectivos.
- Servir de fuente de información a instituciones públicas y privadas; así como a investigadores.
- Permitir la comparabilidad con investigaciones similares, en relación con las variables investigadas.

INDICADORES
Principales Indicadores
a) Magnitud del empleo:
- Número de ocupados.
- Número total de horas trabajadas, por semana, en todas sus ocupaciones (ocupación principal y ocupaciones secundarias).
b) Magnitud del desempleo:
- Número de desocupados
- Tipo de desempleo: aspirantes y cesantes
- Duración del desempleo (En promedio de semanas)
c) Magnitud del subempleo:
- Número de subempleados: por horas (visible) y por ingresos (invisible).
d) Composición del empleo por rama de actividad.
e) Composición del empleo por categoría ocupacional.
f) Composición del empleo por tamaño de empresa: de 1 a 10 trabajadores, de 11 a 50 y de 51 a más.
g) Cantidad total de asalariados (dependientes), por sexo y grupos de edad.
h) Cantidad total de inactivos (No PEA + desocupados ocultos)
i) Entradas al mercado laboral:
- Cantidad de personas ocupadas que iniciaron su ocupación en la semana de referencia.
j) Porcentaje de ocupados que tienen algún seguro de salud.
k) Promedio del ingreso total mensual (En nuevos soles corrientes).
l) Promedio del ingreso principal mensual (En nuevos soles corrientes).
m) Indicadores por año móvil
- Tasa de actividad, empleo y desempleo.
- Ingreso medio principal.
- Masa salarial.</notes><notes type="dc:creator">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dc:subject">A. Características de los miembros del hogar.
B. Empleo e Ingreso.
C. Ingresos del hogar: Ingresos por trabajo.
D. Seguro de salud.</notes><notes type="dc:publisher">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dcterms:created">2004-04-01</notes><notes type="dc:format">Documento, PDF [application/pdf]</notes><notes type="dc:type">Documento, Técnico [doc/tec]</notes><notes type="dc:language">Español [spa]</notes><notes type="dcterms:spatial">Peru [per]</notes></otherMat><otherMat URI="Cuestionario.zip" level="study" type="Documento, Cuestionario [doc/qst]"><notes type="dc:title">Cuestionario Encuesta Permanente de Empleo</notes><notes type="dc:description">Formulario de la Encuesta Permanente de Empleo en Lima Metropolitana.</notes><notes type="dcterms:tableOfContents">-Carátula.
-Capítulo 100.
-Capítulo 200.</notes><notes type="dcterms:abstract">Formulario de la Encuesta Permanente de Empleo en Lima Metropolitana.</notes><notes type="dc:creator">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dc:subject">-Carátula
-Capítulo 100: Características de los miembros del hogar.
-Capítulo 200: Empleo e Ingreso.</notes><notes type="dc:publisher">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dc:format">Comprimido, ZIP [application/zip]</notes><notes type="dc:type">Documento, Cuestionario [doc/qst]</notes><notes type="dc:language">Español [spa]</notes><notes type="dcterms:spatial">Peru [per]</notes></otherMat><otherMat URI="INDICADORES-TRIMESTRALES.zip" level="study" type="Documento, Técnico [doc/tec]"><notes type="dc:title">Indicadores Trimestrales. Período Trimestre Móvil  Febrero - Abril 2004</notes><notes type="dc:description">En este documento se presenta una serie histórica desde  mayo 2001  hasta abril del 2004 de las tasas de actividad, de empleo y de desempleo por sexo, edades y nivel educativo.</notes><notes type="dcterms:tableOfContents">-Tasa de actividad por trimestre móvil. Febrero 2004 - Abril 2004.
  Por sexo.
  Por edades.
  Por nivel educativo.
-Tasa de empleo por trimestre móvil. Febrero 2004 - Abril 2004.
  Por sexo.
  Por edades.
  Por nivel educativo.
-Tasa de desempleo por trimestre móvil. Febrero 2004 - Abril 2004.
  Por sexo.
  Por edades.
  Por nivel educativo.</notes><notes type="dc:creator">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dc:subject">-Tasa de actividad por trimestre móvil. Febrero 2004 - Abril 2004.
  Por sexo, edades y nivel educativo.
-Tasa de empleo por trimestre móvil. Febrero 2004 - Abril 2004.
  Por sexo, edades y nivel educativo.
-Tasa de desempleo por trimestre móvil. Febrero 2004 - Abril 2004.
  Por sexo, edades y nivel educativo.</notes><notes type="dc:publisher">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dcterms:created">2004-04-01</notes><notes type="dc:format">Documento, PDF [application/pdf]</notes><notes type="dc:type">Documento, Técnico [doc/tec]</notes><notes type="dc:language">Español [spa]</notes><notes type="dcterms:spatial">Peru [per]</notes></otherMat><otherMat URI="INDICADORES-MENSUALES.zip" level="study" type="Documento, Técnico [doc/tec]"><notes type="dc:title">Indicadores mensuales Enero 2002 - Abril 2004</notes><notes type="dcterms:alternative">Indicadores mensuales</notes><notes type="dc:description">En este documento se presenta una serie histórica desde mayo 2002 hasta julio del 2004 de las tasas de actividad, de empleo y de desempleo por sexo y edades.</notes><notes type="dcterms:tableOfContents">-Tasa de actividad por mes. Mayo 2002 - Abril 2004.
  Por sexo.
  Por edades.
-Tasa de empleo por mes. Mayo 2002 - Abril 2004.
  Por sexo.
  Por edades.
-Tasa de desempleo por mes. Mayo 2002 - Abril 2004.
  Por sexo.
  Por edades.</notes><notes type="dcterms:abstract">Se presenta una serie histórica desde mayo 2002 hasta Abril del 2004 de las tasas de actividad, de empleo y de desempleo por sexo y edades.</notes><notes type="dc:creator">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dc:subject">-Tasa de actividad por mes. Mayo 2002 - Abril 2004.
  Por sexo y edades.
-Tasa de empleo por mes. Mayo 2002 - Abril 2004.
  Por sexo y edades.
-Tasa de desempleo por mes. Mayo 2002 - Abril 2004.
  Por sexo y edades.</notes><notes type="dc:publisher">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dcterms:created">2004-04-01</notes><notes type="dc:format">Documento, PDF [application/pdf]</notes><notes type="dc:type">Documento, Técnico [doc/tec]</notes><notes type="dc:language">Español [spa]</notes><notes type="dcterms:spatial">Peru [per]</notes></otherMat><otherMat URI="INFORME TECNICO.pdf" level="study" type="Documento, Técnico [doc/tec]"><notes type="dc:title">Informe Técnico</notes><notes type="dc:description">Informe técnico de 39 hojas que contiene el análisis de la situación y evolución del mercado laboral en Lima Metropolitana.</notes><notes type="dcterms:tableOfContents">Situación del mercado laboral en Lima Metropolitana.
Principales Resultados.
Evolución del mercado laboral.
1.- Características del desempleo abierto.
2.- Ocupación.
3.- Subempleo visible.
4.- Ratio de población ocupada / población en edad de trabajar (14 años de edad y más).
5.- Horas / persona trabajadas.
6.- Población económicamente activa e inactiva.
7.- Ingreso promedio mensual.
Anexo.
Ficha técnica.</notes><notes type="dcterms:abstract">Documento técnico en donde se analiza la situación del mercado laboral en Lima Metropolitana. Se presenta los resultados obtenidos con la encuesta en lo referente a población económicamente activa, ocupación y desempleo abierto.</notes><notes type="dc:creator">Instituto Nacional de Estadística e Informática (INEI).</notes><notes type="dc:subject">Situación del mercado laboral en Lima Metropolitana.
Evolución del mercado laboral.</notes><notes type="dc:publisher">Instituto Nacional de Estadística e Informática (INEI).</notes><notes type="dcterms:created">2004-04-01</notes><notes type="dc:format">Documento, PDF [application/pdf]</notes><notes type="dc:type">Documento, Técnico [doc/tec]</notes><notes type="dc:language">Español [spa]</notes><notes type="dcterms:spatial">Peru [per]</notes></otherMat><otherMat URI="ERRORES-MUESTRALES-POR-MESES.zip" level="study" type="Documento, Técnico [doc/tec]"><notes type="dc:title">Errores Muéstrales por Trimestre. Trimestre Móvil Febrero - Abril 2004.</notes><notes type="dc:description">Documento de 12 páginas en donde se presenta indicadores estadísticos del grado de confianza de las diversas variables obtenidas en base la información de la Encuesta Permanente de Empleo en Lima Metropolitana del trimestre móvil febrero - abril 2004.</notes><notes type="dcterms:tableOfContents">A. Errores Muéstrales: Indicadores de Empleo. Trimestre Móvil Febrero - Abril 2004.
-Estructura de la población total. 
-Población en edad de trabajar (PET). 
-Población Económicamente Activa (PEA). 
-Población Ocupada. 
-Población Desocupada. 
-Tasas de Actividad (PEA/PET). 
-Tasa de Empleo (OCUPADOS/PEA). 
-Tasa de Desempleo (DESOCUPADOS/PEA). 
B. Errores Muéstrales del Desempleo. Trimestre Móvil Febrero - Abril 2004.
-Subempleo Total.
-Subempleo por Horas (Visible).
-Subempleo por ingresos (Invisible).</notes><notes type="dcterms:abstract">Se presenta cuadros de indicadores estadísticos del grado de confianza de las diversas variables obtenidas en base la información de la Encuesta Permanente de Empleo en Lima Metropolitana del trimestre móvil febrero - abril 2004.</notes><notes type="dc:creator">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dc:subject">A. Errores Muéstrales: Indicadores de Empleo. Trimestre Móvil  Febrero - Abril 2004.
-Estructura de la población total. 
-Población en edad de trabajar (PET). 
-Población Económicamente Activa (PEA). 
-Población Ocupada. 
-Población Desocupada. 
-Tasas de Actividad (PEA/PET). 
-Tasa de Empleo (OCUPADOS/PEA). 
-Tasa de Desempleo (DESOCUPADOS/PEA). 
B. Errores Muéstrales del Desempleo. Trimestre Móvil febrero - abril 2004.
-Subempleo Total.
-Subempleo por Horas (Visible).
-Subempleo por ingresos (Invisible).</notes><notes type="dc:publisher">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dcterms:created">2004-04-01</notes><notes type="dc:format">Documento, PDF [application/pdf]</notes><notes type="dc:type">Documento, Técnico [doc/tec]</notes><notes type="dc:language">Español [spa]</notes><notes type="dcterms:spatial">Peru [per]</notes></otherMat><otherMat URI="ERRORES-MUESTRALES-POR-MESES.pdf" level="study" type="Documento, Técnico [doc/tec]"><notes type="dc:title">Errores Muéstrales por mes.</notes><notes type="dc:description">Documento de 8 páginas en donde se presenta indicadores estadísticos mensuales del grado de confianza de las diversas variables obtenidas en base la información de la Encuesta Permanente de Empleo en Lima Metropolitana del trimestre móvil febrero - abril 2004.</notes><notes type="dcterms:tableOfContents">A. Errores Muéstrales de los Indicadores de Empleo. Meses de febrero, marzo y abril 2004.
-Errores muéstrales, según tasa de desempleo, por mes.
-Errores muéstrales, según población total, por mes. 
-Errores muéstrales, según población en edad de trabajar (PET), por mes. 
-Errores muéstrales, según población económicamente activa (PEA), por mes. 
-Errores muéstrales, según población ocupada, por mes. 
-Errores muéstrales, según población desocupada, según mes. 
B. Errores Muéstrales del Subempleo Total. Mes de abril 2004.
-Subempleo Total.
-Subempleo por Horas (Visible).
-Subempleo por ingresos (Invisible).</notes><notes type="dcterms:abstract">Se presenta cuadros de indicadores estadísticos mensuales del grado de confianza de las diversas variables obtenidas en base la información de la Encuesta Permanente de Empleo en Lima Metropolitana del trimestre móvil febrero - abril 2004.</notes><notes type="dc:creator">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dc:subject">A. Errores Muéstrales de los Indicadores de Empleo. Meses de febrero, marzo y abril 2004.
-Errores muéstrales, según tasa de desempleo, por mes.
-Errores muéstrales, según población total, por mes. 
-Errores muéstrales, según población en edad de trabajar (PET), por mes. 
-Errores muéstrales, según población económicamente activa (PEA), por mes. 
-Errores muéstrales, según población ocupada, por mes. 
-Errores muéstrales, según población desocupada, según mes. 
B. Errores Muéstrales del Subempleo Total. Mes de Abril 2004.
-Subempleo Total.
-Subempleo por Horas (Visible).
-Subempleo por ingresos (Invisible).</notes><notes type="dc:publisher">Instituto Nacional de Estadística e Informática.</notes><notes type="dcterms:created">2004-04-01</notes><notes type="dc:format">Documento, PDF [application/pdf]</notes><notes type="dc:type">Documento, Técnico [doc/tec]</notes><notes type="dc:language">Español [spa]</notes><notes type="dcterms:spatial">Peru [per]</notes></otherMat></codeBook>